<!DOCTYPE corpora [
<!ELEMENT corpora (yes,no+)>
<!ATTLIST no right CDATA "">
<!ELEMENT yes (#PCDATA)>
<!ELEMENT no (%right)>
]>
<corpora>
    <yes>סליחוה נמנהג ק׳׳ק ספרדים יצ״</yes>

    <no right="ו">ו־</no>

    <yes> ---*0^0־--- נדפס פה ביינה שנת כת</yes>

    <no right="ר׳׳">ר</no>
    <yes>ה על ידי הצעיר יוסף יצהק אלשיך ה׳׳י ואשהו רבקה מנ״ה לזנרון אבדהם יצחק אלשיך ע</yes>
    <no right="׳׳">־</no>
    <yes>ה ויצחק יטקב אליהו ט</yes>
    <no right="׳׳">־</no>
    <yes> ה: סליחוה קון לאדינו</yes>

    <no right="ס">ק</no>
    <yes>י אי</yes>

    <no right="ס">ק</no>
    <yes>טאמפארון לה פרימה </yes>
    <no right="בˇ">ב</no>
    <yes>י</yes>

    <no right="ז">־</no>
    <yes> אין </yes>

    <no right="בˇ">ב</no>
    <yes>יינה אין אנייו 5625 אי</yes>

    <no right="טס">קנו</no>
    <yes>י לי</yes>

    <no right="בˇ">ב</no>
    <yes>רו איס אייאדו </yes>

    <no right="ס">ק</no>
    <yes>ולו אונדי</yes>

    <no right="ס">ק</no>
    <yes>י׳ יו</yes>

    <no right="ס">ק</no>
    <yes>ף יצחק אלשיך ה״י אין </yes>

    <no right="בˇ">ב</no>
    <yes>יינה. אי איל ריקא</yes>

    <no right="בˇ">ב</no>
    <yes>דו פו</yes>

    <no right="ר">ל</no>
    <yes> אייו אי</yes>

    <no right="ס">ק</no>
    <yes> אין</yes>

    <no right="פˇ">פ</no>
    <yes>א</yes>

    <no right="בˇ">ב</no>
    <yes>ור די גמילוה חסדים אמרי האזינה ה׳ בינה הגיגי הקשיבה לקול שוטי מלני ואלהי ני אליך אהפלל</yes>

    <no right=":">ן</no>

    <yes> יזנור ואל ישנך מלברך נרנוה התורה </yes>

    <no right="כד">בר</no>
    <yes>י לומר סליחוה נרטה רבינו בטל הטורים </yes>

    <no right="ו׳׳">ר</no>
    <yes>ל שפסק שלא יקרא פסו</yes>

    <no right="ק">ס</no>
    <yes>י</yes>

    <no right="ם">ש</no>
    <yes> קורם ברנה ההורה אף טל פי שאומרים דרך החנונים. ואשר בא בסוד ה׳ י</yes>

    <no right="כו">מ</no>
    <yes>ין לברך בטה ההיא נל סדר הברנוה יטן שאינו ראוי להפסיק </yes>
    <no right="ב">נ</no>
    <yes>י</yes>


    <no right="נ">ג</no>
    <yes>יהם כי קשר ויהוד אחד לכולם מההלה נטילה ידים טד ברנוה ההורה ננודט ליודטי חן גם צריך ליזהר לומר נל סדר הקון חצוה נפי מה שהובא בספר שטרי צ</yes>

    <no right="ןיו">ק</no>
    <yes> ני הוא טיקר גדול לבנוה ולההאבל טל חרבן ביה מקדשינו וישב יחף טל הארץ ויהחיל טל נהרוה בבל ונו׳ ננהוב שם: מיס די</yes>

    <no right="גˇ">ג</no>
    <yes>א</yes>

    <no right="ס">ק</no>
    <yes> אי</yes>

    <no right="ס">ק</no>
    <yes>ק</yes>
    <no right="וגˇ">גל</no>
    <yes>ה ה׳ אינ</yes>
    <no right="טיי">נרי</no>
    <yes>נדי מי א</yes>

    <no right="בˇ">ב</no>
    <yes>לה איסקו</yes>

    <no right="גˇ">ג</no>
    <yes>ה אה </yes>

    <no right="ב">נ</no>
    <yes>וס </yes>

    <no right="ד">ר</no>
    <yes>י מי איסקלאמא</yes>

    <no right="ס">ק</no>
    <yes>ייו</yes>

    <no right="ן">;</no>
    <yes> מי </yes>

    <no right="רי">מ</no>
    <yes>י אי מי דייו קי א</yes>

    <no right="ט">בר</no>
    <yes>י אגו אוראסייון: מימ</yes>

    <no right="ב">נ</no>
    <yes>רארה אי </yes>

    <no right="נו">מ</no>
    <yes>ן אול</yes>
    <no right="בˇ">ב</no>
    <yes>ידארה די בינ</yes>
    <no right="דיזי">ריד</no>
    <yes>ר לאס בינ</yes>
    <no right="ד">ל־</no>
    <yes>יסײוניס די לה ליי פארה דיזיר סליחוה סי</yes>
    <no right="ג">ב</no>
    <yes>ון ס</yes>
    <no right="בˇ">ב</no>
    <yes>רה די רב</yes>
    <no right="ינ">ט</no>
    <yes>ו בעל ה</yes>
    <no right="ט">נו</no>
    <yes>ורי</yes>
    <no right="ם">ס</no>
    <yes>ז״ל איל קואל קורטו פור</yes>
    <no right="ר">ד</no>
    <yes>ין די </yes>
    <no right="נו">מ</no>
    <yes>ן די</yes>
    <no right="זי">ד</no>
    <yes>ר אי מילדאר פסוקים אנ</yes>
    <no right="ט">נו</no>
    <yes>יס די בינדי</yes>
    <no right="ס">ק</no>
    <yes>ײוניס די לה ליי אא</yes>
    <no right="ןו">ץ</no>
    <yes> קי לוס דיזין פור רוגא</yes>
    <no right="ט">נו</no>
    <yes>י</yes>
    <no right="בˇ">ב</no>
    <yes>ה: אי איל קי </yes>
    <no right="בˇ">ב</no>
    <yes>ינו אין סיקרי</yes>
    <no right="ט">נו</no>
    <yes>ו די ה׳ </yes>
    <no right="טי">נר</no>
    <yes>נגה לה אינ</yes>
    <no right="ט">נו</no>
    <yes>יסייון די בינדיזיר אין איס</yes>
    <no right="ט">נו</no>
    <yes>ה אורה טודו איל אורד</yes>
    <no right="ין">ץ</no>
    <yes> די בינדיסייוניס סײנדו קי נין איס פיר-טיניסיין פור איס</yes>
    <no right="ט">נו</no>
    <yes>א</yes>
    <no right="זˇ">ז</no>
    <yes>אר אינ</yes>
    <no right="ט">נו</no>
    <yes>רי אייאס פו</yes>
    <no right="ר">נ</no>
    <yes>קי א</yes>
    <no right="ט">נו</no>
    <yes>א</yes>
    <no right="מי">נר</no>
    <yes>ינ</yes>
    <no right="ט">נו</no>
    <yes>ו אי אאונאמיינ</yes>
    <no>נו</no>
    ו אה
    <no>נװ</no>
    דאס די פריסיפײו די ברנה די
    <no>ננר</no>
    ל
    <no>ס</no>
    די מאניס אסט
    <no>־</no>
    ה בי נ<no>ל</no>
    יסייוניס די לה ליי סי
    <no>מ</no>
    ן סא
    <no>ב</no>
    ידו:
    <no>נו</no>
    אמביין איס די אקא
    <no>ב</no>
    ידארסי פור דיזיר
    <no>מ</no>
    יקון חצו
    <no>ס</no>
    סיינדו טיקר גרא
     נדי פור ייוראר אי אלימו
     נייאר סו
    <no>ב</no>
    רי דיס
    <no>נו</no>
    <no>מ</no>
    איסײון די קאזה די נואיס־טרה סא
     נ<no>נר</no>
    דאד אי סי אסי
     נ<no>נר</no>
    דיסקאלסו סו
    <no>ב</no>
    רי לה
    <no>נו</no>
    יי
     נ<no>ס</no>
    אי אימפי
    <no>נך</no>טל נהרו
    <no>ס</no>
    בבל סיגון איסקרי
    <no>נו</no>
    ו אין לי
    <no>דנ</no>
    ז
שטרי ציון;	1
1
לאדינו די בקשוה
דורמידו נוןטי אדורמי
    <no>ק</no>
    קא
    <no>ק</no>
לאדינו
2טל פור מי פאלאסייו ייורארי די דייאה אי די
    <no>פ</no>
    וגי. אי פור אירמחורה די ציון סיב׳דאד לה אלאב׳אדה: בני יורו דיקו
    <no>פ</no>
    <no>נר</no>
    <no>פ</no>
    ו פור
    <no>לײ</no>
    ס
    <no>נו</no>
    <no>מ</no>
    ײ
    <no>ק</no>
    י
    <no>ױ</no>
    ן די דוס ב׳יזיס.טיירה די קוב׳דיסייאה קוב׳דיסײאה די ירושלי
    <no>ס</no>
    . אי פור טו פואיב׳לו קי א
    <no>פ</no>
    דו
    <no>נ</no>
    ׳ו איניל קאטיב׳ירייו: ביה קאזה די מי אירמוזורה פ
    <no>ח</no>
    ו אי
     נימיגו פור דיסולאדורה. מי איזו איסטאר אין מאנוס די
    <no>פ</no>
    ביוה אי די שמה. פור איסטו ייורארי דיקו
    <no>פ</no>טי
    <no>פ</no>
    ו קון בוז די אלגואייאה: ספרי אי
    <no>פ</no>
    די
    <no>ג</no>
    ה ליי קי
    <no>צ</no>
    ואי איסביב׳לאדהטו אירמוזורה. קאייו טו קורונה דיל דייאה קי
    <no>פ</no>
    ואי דיסטר
    <no>ר</no>
    ידהטו קאזה. אי אלסה אי
    <no>פ</no>
    די
    <no>ג</no>
    ה פור אהליבה אי אהלה: חזקו אי
    <no>פ</no>
    <no>פ</no>
    ור
    <no>נו</no>
    יסי
    <no>מ</no>
    ׳וס מי פואיב׳לו די פריסה פ׳ראגוארי
    <no>ב</no>
    ואיסטרו פ
    <no>^</no>
    אסייו די
    <no>ב</no>
    י
    <no>פ</no>
    גאנסה מי
    <no>ב</no>
    יסטירי אי אריטורנאר אה
    <no>ב</no>
    ואיסטרה טור
    <no>פ</no>
    א
    <no>פ</no>
    סה. אינ
    <no>נמ־</no>
    י מי פאלאסייו מורארי קומו אי
    <no>פ</no>
    יל פריסיפייו. קי די ציון סארלה ליי אי לואור: קומו קי דיזי איל פ
    <no>ק</no>
    וק קי די ציון סארלה ליי אי פאלא
    <no>ב</no>
    רה די ה׳ די ירושלים:
קאנטאר די לוס גראדוס אין טורנאר ה׳ אטור
    <no>פ</no>
    א
    <no>פ</no>
    סה די ציון פ׳ואימוס
קומו סונייא
     נטיס
    <no>נ</no>
    איסטונסיס סירה אינ
    <no>3</no>
    ידו די ריזו
    <no>פ</no>
    ואיסטרה בוקה אי נואיסטרה לואי
    <no>פ</no>
    גה קא
     נטאר איסטו
     נסיס דיראן אי
     נלאס ג׳ינטיס אי
     נגראנדי
    <no>ש</no>
    ײו ה׳ פור אזיר קון איסטוס אי
    <no>פ</no>
    גרא
     נדי
    <no>נך</no>
    <no>ױ</no>
    ה' פור א
    <no>ד</no>
    ר ק
    <no>ר</no>
    ן  נ<no>י</no>
    ס פואימוס חליגריס:טור
    <no>פ</no>
    ה ה׳ אה נואיסטרהטור
    <no>פ</no>
    א
    <no>פ</no>
    סה קומו פילאג
    <no>י</no>
    ס אין לה סיקורה: לוס סימבראנטיס קון לאגרימה קון
    <no>ק</no>
    אנטאר
    <no>ק</no>
    יגאראן: א
    <no>פ</no>
    דאר אנדארה אי ייוראר ייב׳אן סונטראימ
    <no>״</no>
    <no>פ</no>טו די סימ
    <no>ץ</no>
    ב׳יניר
    <no>ב</no>
    ירנה ק
    <no>י</no>
    ן קא
    <no>פט</no>
    אר יי
    <no>ב</no>
    א
    <no>[</no>
    ס
    <no>י</no>
    ס גאב׳ילייאס:
הפלה אוראסייון אה דוד א
    <no>ר</no>
    י ה
    <no>'</no>
    <no>ג</no>
    וסטידאד איסקו
    <no>ג</no>
    ה מי קלאמור אי
    <no>ק</no>
    קו
    <no>ג</no>
    ה מי אויאסייון סין לא
    <no>נ</no>
    ייוס די אינגא
    <no>פ</no>
    ייו: דילאנטרי דיטי מי
    <no>ג</no>
    ואיסייו סאלגה
    <no>נװ</no>
    ס קאטא
    <no>ײ</no>
    ס
    <no>ב</no>
    יראן ד
    <no>ר</no>
    י
    <no>ג</no>
    ידאדיס: פרי
    <no>נ</no>
    אסטיס מי קוראסון
    <no>ב</no>
    י
    <no>ז</no>
    יטא
    <no>ה</no>
    טיס די
    <no>מג</no>
    י איזמיראז
    <no>פר</no>
    זמי נון אלייאטיס לוקי פי
    <no>פ</no>
    סי
    <no>פ</no>
    ון פאסו מי די
    <no>ג</no>
    ו: אה אוב׳ראס די אומ
    <no>נ</no>
    רי אין אב׳לה די טוס לא
    <no>נ</no>
    ייוס ייו גואדרי קאמי
    <no>ט</no>
    ס די פורטילייאדור: אסו
    <no>פ</no>
    רי מיס פאטאדאס קון טוס סי
    <no>פ</no>
    די
    <no>ײ</no>
    ס
    <no>פ</no>
    ון סי ריספ
    <no>י</no>
    ייגאן מיס פייס: ייוטי ייאמי קי מי ריספו
    <no>פ</no>
    דאס דייו אקוסטה טו פריזינסייאה אה מי אויי מי די
    <no>ג</no>
    ה: אז אפארטאר ט
    <no>י</no>
    ס מירסידיס סאל
    <no>ב</no>
    אן אבריגא
    <no>מו</no>
    יס די איסקואי
    <no>פ</no>
    טרה אליב׳א
    <no>פ</no>
    טא
    <no>פ</no>
    טיס אי
    <no>פ</no>
    טו דירי
    <no>ג</no>
    ה: גואדראמי קומו
    <no>פ</no>
    יגרורה די
    <no>פ</no>
    י
    <no>פ</no>
    ייטה די או
    <no>ז</no>
    ו אין סולומברה די טו שני
    <no>פ</no>
    ה מי אינקו
    <no>ג</no>
    ראס: פארה מודרי מאליס קי מי פרייארון מיס אי
    <no>פ</no>
    ימי
    <no>מ</no>
    ס קון
    <no>ב</no>
    ילו
    <no>פ</no>
    טאד רודייאן סו
    <no>נ</no>
    רי מי: סוס סי
    <no>נ</no>
    ׳וס סירא
    <no>מ</no>
    ן סוס
    <no>גי</no>
    קאס א
    <no>ב</no>
    לארון קון אלטיגואיזה: מואיסטראס פאטאדאס אגורה מוס ארודייארון סוס או
    <no>זי</no>
    ס פו
    <no>פ</no>
    ין פור אקוסטאר אין לה טיירה: סי סימי
    <no>ז</no>
    א
    <no>פ</no>
    סה קומו ליאון קי קוב׳דוסייאה פור ארי
    <no>ב</no>
    אטאר אי קומו קאדילייו איסטאן אין אינקו
    <no>ב</no>
    יירטאק: אלי
    <no>ב</no>
    אנטה ה
    <no>'</no>
    אקו
    <no>פ</no>
    אנטה
לאדינו
2טל פור מי פאלא
    <no>ק</no>
    ײו ײורארי די דײאה אי די נו
    <no>גי</no>
    י אי
    <no>ס</no>
    ור אירמחורה די ליון
    <no>ק</no>
    יב׳דאד לה אלאב׳אדה: נני יו
    <no>ל</no>
    ו דיקונטינו פור די
    <no>ק</no>
    טרוײ
    <no>ק</no>
    ײון די דוס ב׳יזי
    <no>ק</no>
    . טיי
    <no>ל</no>
    ה די קוב׳דיסייאה קוב׳די
    <no>ק</no>
    ייאה די ירושלים. אי פור טו פואיב׳לו קי אנדוב׳ו אי
    <no>פ</no>
    יל קאטיב׳ירייו: ביה קאזה די מי אירמ
    <no>ח</no>
    ורה פוז
    <no>ר</no>
    אינימיגו פור דיסולאדורה. מי איזו אי
    <no>ק</no>
    טאר אין מא
    <no>פ</no>
    ו
    <no>ק</no>
    די
    <no>פ</no>
    ביוה אי די שמה. פו
    <no>ל</no>
    איסטו ייורארי דיקונטינו קון בוז די אלגואייאה: ספדי אינדי
    <no>ג</no>
    ה ליי קי
    <no>צי</no>
    אי אי
    <no>הנ</no>
    יב׳לא
    <no>ו</no>
    ה טו אירמוזורה. קאייו טו קורונה דיל דייאה קי
    <no>$</no>
    ואי די
    <no>ק</no>
    ט
    <no>ל</no>
    ויידה טו קאזה. אי אל
    <no>ק</no>
    ה אינדי
    <no>ג</no>
    ה פור אהליבה אי אהלה: חוקו אינ
    <no>פ</no>
    ורטי
    <no>ק</no>
    ידב׳ו
    <no>ק</no>
    מי פואיב׳לו די פרי
    <no>ק</no>
    ה פ׳ראגוארי
    <no>ב</no>
    ואי
    <no>ק</no>
    טרו פ
    <no>^</no>
    א
    <no>ק</no>
    ייו די
    <no>ב</no>
    ינגאנ
    <no>ק</no>
    ה מי בי
    <no>ק</no>
    טירי אי ארי טורנאר אה
    <no>ב</no>
    ואי
    <no>ק</no>
    טרה טורנאנ
    <no>ק</no>
    ה. אינטרי מי פאלאקייו מו
    <no>ל</no>
    ארי קומו איניל פרי
    <no>ק</no>
    יפייו. קי די ציון
    <no>ק</no>
    ארלה ליי אי לואור: קומו קי דיזי איל פקוק קי די ציון קאללה ליי אי פאלאברה די ה׳ די ירושלים:
שיך קאנטאר די לוק גראדוק אץ טורפאר ה׳ אטולנאנקה די ציון פ׳ואימוק קומו קופייאנטיק: איקטונקיק קירה אינ^ידו די ריזו פואיקטרה בוקה אי נואיקטרה לואינגה קאפטאר מיקטונקיק דיראן אינלאק ג׳ינטיק אינגראנדיקייו ה׳ פוראזיר קון אי&טוס איננראנדיסייו ה' פור אזיר קון נוק פואימוק אליגריק: טורנה ה׳ אה נואיקטרה טורנאנקה קומו פילאגוק אין לה קיקורה: לוק קימבראנטיק קון לאגרימה קון קאנטאר קיגאראן: אפדאר אנדארה אי ייוראר ייב׳אן קונטראימיינטו די קימין ב׳יניר בירנה קון קאנטאר ייבאן קוק גאב׳ילייאק:
הפלה אוראקייון אה דוד אויי ה' נוקטידאד איקקוגה מי קלאמור איקקונה מי אוראקייון קין לאבייוק די אינגאנייו: דילאנטרי די טי מי נואיקייו קאלגה טוק קאטאריק ביראן דיריגידאדיק: פריבאקטיק מי קוראקון ביזיטאקטיק דינוגי איזמיראזטיזמי פון אלייאטיק לוקיפינקי נון פאקו מי דיגו: אה אוב׳ראק די אומברי אין אב׳לה די טוק לאבייוק ייו גואדרי קאמינוק די פורטילייאדור: אקו5רי מיק פאטאדאק קון טוק קינדירוק פון קי ריק£וייגאן מיק פייק: ייו טי ייאמי קי מי ריקפונדאק דייו אקוקטה טו פריזיפק״אה אה מי אויי מי דיגה: אז אפארטאר טוק מירקידיק קאלבאן אבריגאנטיק די איקקואינטרה אליב׳אנטאנטיק אינטו דיריגה: גואדראמי קומו ניגרורה די נינייטה די אוזו אין קולומברה די טו שנינה מי אינקו3ראק: פארה מודרי מאלוק קי מי פרייארון מיק אינימיגוק קון בילונטאד רודייאן קוברי מי: קוק קיב׳וק קירארון קוק בוקאק אבלארון קון אלטימאיזה: מואיקטראק פאטאדאק אגורה מוק ארודייארון קוק או?וק פונין פור אקוקטאר אין לה טיירה: קו קימיזאנקה קומו ליאון קי קוב׳דוקייאה פור אריבאטאר אי קומו קאדילייו איקטאן אין אינקוביייטאק: אליבאנטה ה' אקונאנטה
לאדינו
3
סוס 5אסיס קיבלאפטאלו איסקאפה מי אלמה די מאלי קי איס נוו איספאדה: די באלופיס קי סון טו ייאגה ה׳ די בארופיק די מיפדו סל פאלטי אין לאס בידאס אי מוס איסקופדידיזוס איפגילאס סוס בייפטליס ארטאלסיאן די איזיס אי דיישאלאן סו לומאזיזה אה סוס גיקינייס: ייי קון גוסטידאד בילי ? טוס פאסיס אלטאלמיאי אין דיספילטאל מו אסימיזאנסה: לךןף אה דוד סאלמר ניין א3יפטולאדו פידלונאדו די ליבילייו קוביילטו די פיקאדו: ביין אביפטולאדו אומנלי קי נון קונטה ה' אה איל דיליטו אי נון איפסו בילופטאד אמר: קי סי מי אקאלייו סי אינניזיסין מיס גיאיסיס קונמי בלאמידו טרדו איל דיאה: קי דייאה אי פוגי סי אפיזגה סיברי מי טו ייאגח פואי מלאסטופאדה אמי פליסקול אין סיקולאס די איפבילאפו סיינפלי: מי פיקאדו טי אלי סאביל אי מי דיליטו מן קובלי די!שי אטולגארי נןובלי מיס לינילייוק אה ה' אי טו פידלופאסמיס דיליטו די מי פיקאדו סייפפלי: פול איקטו אלה אולאסייון טודו בואיפו אטי אה אולה די אלייאר דיסיילטו אה אלאבדון די אמאס מומ׳אס אאיל נון סי אלייגאלאן: טו איפקוביילטה אה מי די אפגוסטייאדול מי גואדלאלאס קאנטאליס די איסקאפאמייפטו מי לודייאלאס ניימפלי: אזילטיאי אינטיפדיל אי אמוקטלאל טיאי אין קאלירה קי אנדאלאס אסיפייאלי סונלי טי לוקי בידו מי אוזו: פון סיאדיש קומו קאבאייו קומו מולה סין איפנרפדיר קון פליפו אי קאגליסטו פול סילאל סו בוקה פול פון אלייגאלסי אה טי: מופגאס דולילינן אה איל מאלו אי אה איל איפ$יאחייאן אין ה, מילסיד לו אלודייאלה: אליגלמדנוס . קון ה׳ אי אגוזאדנוס מסמוס אי קאפטאד דיליגילוס די קול׳:
אאיל איס^ולסאן סאלמר אה דוד: אין ניפיל אה איל נהן איל פלוציטה קומו ביפו אה בה ש3ט: אגלאסייאמי דייו קומו טו מילסיד קומו מופגידומבלי די מוס פייאדאדיס אלימאטה מיס לי^ילייוס: מופגו לאבאמי די מידיליטו אי די מיפיקאדו אלימפייאמי: קי מיס לטילייוק יױ סי אי מי פיקאדו איסקואיפטלה מי דיקופטיפו: אמי אטו סולאס פיקי אי לו מ^יר אין טוס קאטאליס איזי פולקי טי מסטיציקיס איפטו אבלאל מיליסקאק איפטו מזגאל: איג קון דיליטו פואי קלייאדו אי קון פיקאדו סי איסקאלייפטו דימי מי מאדלי: איג בידלאר איפנילופטאזנרס איפליס ליפייופיס אי איפסילאדו סיפסייאה מי אלאס סאניל: אלימפײאלמיאסקוןאוליגאפואיאלימפײאלמיאילאבאלמיאס אי מאס קי פייני מי איפבלאפקיסילי: אזילמיאס אוייל נחו אי.גזיגרייה אגוזאלסיאן גואיסיס קימאזאסמיס: איפקובלי טוס ^אסיסדי מיס פיקאדוסאי מודוס מיס דילימוס אלימאטה: קול' ליפפייוקלייאה אמי דייו אי איספילינװ קופפואיסטו ליפוב׳ה איפטלי מי: פון מי איגיס דילאנטלי דיטי אי איספיליטו די טו סאפטידאד נוןטומיס דמי: אז טולפאל אמי גוזו די טוס^נאסײוןאיקוןאיספיליטושאריצי
לאד״ינו
3
סוס צאסיס קיבראפטאלו איסקאפה מי אלמה די מאלו קי איס טו איספאדה: די בארוניס קי סון טו ייאגה ה׳ די בארוניס די מונרו סו פארנוי אין לאס בידאס אי טוס איסקונדידיזיס איפגילאס סוס ביינטריס ארטאלסיאן די איזיס אי די׳שאראן סו רומאזיזה אה סיס גיקיטיס: ייו קין גוסטידאר בירי טוס פאסיס ארטארמיאי אין דיספירטאר טו אסימיזאפסה:
לףןף אה דוד סאלמו ביין אבינטוראדו פידרונאדו די ריבילייו קו3ײרטו די פיקאדו: ביין אבינטוראדו אומברי קי נון קונטה ה' אה איל דיליטו אי נון אינסו בילונטאד ארטי: קי סי מי אקאלייו סי אינבאיסץ מיס גואיסיס קונמי בראמידו טודו איל דייאה: קי דייאה אי נדגי סי אפיזגה סוברי מי טו ייאגה צואי טלאסטונאדה אמי פריסקור אין סיקויאס די אינב־יאנו סיינפרי: מי פיקארו טי אלי סאביר אי מי דיליטו מן קוברי די&י אטורגארי נןוברי מיס ריבילייונן אה ה' אי טו פידרונאסטיס דיליטו די מי פיקאדו סיינפרי: פור איסטו ארה אוראסייון טורו בואינו אטי אה אורה די אלייאר דיסיירטו אה אראבדון די אגראס מופג׳אס אאיל נון סי אלייגאראן: טו אינקוביירטה אה מי די אנגוסטייאדור מי נואדראראס קאנטאליס די איסקאפאמײננװ מי רודייאיאס ניימפרי: אדרטיאי אינטינדיל אי אמוסנוראר טיאי אין קארירה קי אנדאלאס אסינייארי סוברי טי לוקי בידו מי חוזו: פון סיאדיש קומו קאבאײו קומו מולה סין אינטינדיר קון פרינו אי קאנייסטו פור סיראר סו בוקה פור פון אלייגאלסי אה טי: מופגאס דולוליס אה איל מאלו אי אה איל אינפיאוזייאן אין ה' מירסיד לו ארודייארה: אטגלהדבוס קון ה7 אי אגוזאדנונן גיסנװס אי קאפטאד דיריגילוס די קור׳: ל^צח אאיל איס^ויסאן סאלמו אה דוד: אין ביניר אה איל נהן איל פרופיטה קומו בינו אה 3מ שבט: אגראסייאמי דייו קומו טו מירסיד קומו מוננירומברי די טוס פייאדאדיס ארימאטה מיס רי5ילייוס: מונגו לאבאמי די מידיליטו אי די מיפיקאדו אלימפייאמי: קי מיס ריניל״יס ייו סי אי מי פיקאדו איסקואינטרה מי דיקונטיפו: אטי אטו סילאס פיקי אי לו מג1ו אין טוס קאטאריס איזי פורקי טי גוסטי^יקיס אינטו אבלאר מיריסקאק אינטו גוזגאר: איג קון דיליטו £ואי קרייארו אי קון פיקאדו סי איסקאליינטו דימי מי מאדרי: איג בידראד אינבילונטאזטיס אינלוסרינייוניסאי איפסיראדו סיפסײאה מי אלאס סאביר: אלימפייארמיאס קון אוריגאנואיאלימפייארמיאילאבארמיאס אי מאס קי נייבי מי אינבלאנקיסירי: אזירמיאס אוייר גוזו אי:זיגרייה אגוזארסיאן גיאיסיס קי מאזאסטיס: אינקוברי טוס פאסיס די מיס פיקאהס אי פוריס מיס דיליטוס ארימאטה: קור' לינפייוקרייאה אמי דייו אי איספיריטו קונפואיסטו רינוב׳ה אינטרי מי: נון מי איגיס דילאנטרי דיטי אי איספיריטו די טו סאפטידאד מןטומיס דימי: אזטורנאראמיגוזו די טוס^באסייוןאיקוןאיספיריטושאריצי
לאױנו
3
היס פאסיס קיבלאנטאלו איקקאפה מי אלמה די מאלו קי איס טו איקפארה: די באלוניס קי קון טו ײאגה ה׳ די באמפיק די מונדו קו פארנױ אין לאס בידאס אי נװס איסקונדידיזונן אינגיראק סיס בײנטליס ארטאלסיאן רי איזוק אי די&אראן קו לומאזיזה אה קונן גיקיטיס: יױ קון מסטידאר בירי נװס ^אשיס ארטאמױאי אין דינןפילטאר טו אקימיזאנקה:
לףףך אה דוד קאלמו בײן אביפטולאדו פידרונאדו די ריבילײו קובײרטו די פיקאדו: ביץ אנינטוראדו אומברי קי נון קופטה ה׳ אה איל דיליטו אי פון אינסו בילונטאד אלנר' קי סי מל אקאל״ו קי איפני^יסץ מינן גואיסיס קונמי נלאמידו טודו איל דײיאה: קי דײאה אי טגי סי אפיזגה סיברי מי טו ײאגה פואי טראקטונארה אמי פלינןקור אץ סיקמ־אס די איננ־לאנו סײנפרי: מי פיקאדו טי ארי סאניר אי מי דיליטו נון קוברי דישי אנװלגאלי סונרי מיס ריבילײויס אה ה1 אי טו פידרונאסטיק דיליטו די מי פיקאדו סײנפלי: פור איסטו ארה אילאסײון טורו בואינו אטי אה אורה די אלײאר דיקײרטו אה אראגדון די אגואק מונג׳אנן אאיל נין סי אלײגאראן: טו אינקונײלטה אה מי די אנגוסנױיאדול מי גואדראראס קאנטאריק די איסקאפאמײנטו מי לודײאלאס נײמפלײ אזירנראי איננױנריל אי אמוקניראר טיאי אין קארירה קי אנדאלאנן אקינײאלי קוברי טי לוקי בידו מי אוזו: נדן סיאדיש קומו קאבאײו קרמי מולה קין איננױנדיר קון פליפו אי קאבריקטו פול סילאל סו בוקה פרר נון אלײגאלסי אה טי: מונגאס דולוריק אה איל מאלו אי אה איל אינפיאוזײאן אין ה׳ מילקיר לו ארודײארה: אלינרחדנוס קון ה׳ אי אגוזאדבוק גיהטוס אי קאנטאד דיליגירוס די קרר׳: ל^צה אאיל איספולסאן קאלמו אה רור: אץ ביניל אה איל פהן איל פרופיטה קומו בינו אה נה שבט: אגראסײאמי דיױ קומו טו מילסיר קומו מונגידומנלי די טינן פײאלאיײס ארימאטה מיס ריגילײוס: מונגולאבאמידי מידיליטו אי די מיפיקאדו אלימפײאמי: קימיק רינילײוס יױ סי אי מי פיקארו איסקואטטרה מי דקוננױנו: אנױ אנרו סילאס פיקי אילומגגו אץ טיס קאטאײס איזי פולקי טי גוסטיפיקיס איפטו אבלאר מיריקקאק איפטו גחגאל: איג קון דיליטו 5ואיקלײאדו אי קון פיקאדו סי איסקאלײנטו דימי מי מאדרי: איג בידראד אינבילונטאזטיס אינליס יינײוניס אי אינקיראח־ קינקײאה מי אלאס סאביר: אלימפײאלמיאס קון אוליגאנו אי אלימפײאמראי לאבאלמיאס אי מאנן קי נ״בי מי אינבלאפקיקירײ אזימראס אױיל גחו אי *זיגרייה אגחאלסיאן טאיסוס קימאזאהמיס: אינקובױ טוק פאסיסדי מיס פיקאמסאי טוריס מיס רילינויס אלימאטה: קור' ליפפײוקרײאה אמי דײו אי איספיײטו קונפואיסטו יינולהאיפנמ־ימי: מן מי איגיהדילאנטײריטיאיאיספיליטוריטו סאנטידאר נוןטומיס לימי: אזטומאראמיגחו די טוס^באנןיױןאיקרן איספיריטושאריפי
לאדינו
4
מי אקופלילאק: אפביזאלי אליבילייאמליס מוס קאלילאק אי פיקאדוריס אטי טורנאראן: איסקאפאמי די אומיזיייס דייו דייו די מי קאלנאסייון קאנטארה מי לואינגהטו נוסטידאד: ה׳ מיק לאבייוק אבלילאק אי מי בוקה דיטקייאלה טו לואול: קי נון איפנילופטאק קאקלי$יקייו ני דאדי3ה אלקאנןײון נון איפבילופטאס: קאקליפייוק די איל דייו איספיליטו קיבלאדו קול׳ קיבלאדו אי מאזאה דייו פון מיטספלייאה: אבוניגואה קופטו בילופטאד אה ציון פלאמאלאק קילקאק די ילושליס: איקטופקיס איפבילופטאלאק קאקליפיקייוק די גלסטידאד אלקאסייון אי קימאדו איקטונסיס אלסאלאן קובלי טו אלה טולוס: ל^צח אה איל איק5ורקאן קאלמו אה דוד קאפטאל: אטי קאלייאדורה לואול דיאיל דייו אין ציון אי אטי איס פאגאדה פלומיטה: אוליץ אולאסייון אסטה טי טודה קלייאדולה בילפאן: פאלאבלאק די דיליטלס סי מאייומאלון די מי מואיסטללס ליביליילס טי ליס פידלונאלאק: ביין א3ינטולאדו אל קי איסקחיס אי אלייגאק קי מולי אין טוס קולטיס אלטאלמוסאימוס קון ביין די טו קאזה סאפטו די טו פאלאסייו: טימו* לידאדיס קון גלסטידאד מס ריספופדיראק דייו די מיאיסטרה קאלבאקייון פיאוזייאה די טודוקקאבוק די טיילה אי מאל די לי&אפוק: קונפופיין מונטיס קון סו פואירקה קיפיידו קון באלאגאפייאה: אזיין אקידאל סופידוק די מאליס סופידוס די סוס ארלאס אי לואידו די גיפטייוק: אי טימיילון מולאדוליס די קאביס די מלס קיפייאליס קאלידאק די מאפייאפה אי טאדלי אזיק קאנטאל: ביזיטאקטיק לה טיילה אי אבט׳לאסטיזלה מופגו לה אזינן איפליקיסיל פילאגו די איל דייו ייפו די אגואק קופפופי סו סיבילה קי אפקי לה קופפוניס: סיס :שולקוק אז אלטאל אז דיסיפדילקון סלס באלייאדוק קון גוטאק לה דיזלייק קו אילמוייו בינדיזילאס: איפקולופאסטיס איל אפייו די טו ביין אי טוק קיפדילוק גוטייאלאן נ׳יסייו. גונריאלאן מולאדאק די דיזיילטו אי גוזו די קלאיסטאק קיפיילאן: נ׳יסטיילון פלאדלס לאס אוב׳יזאק אי ב׳אלייק איפבולב׳ילאן קיב׳ילה אאוב׳לאלאן טאמביין קאפטאלאן:
אה איל איקפולקאן אה אי׳ווק די קלח קאלמו: אינב׳ילופטאקטיק ה' טו טיילה טולפאקטיק קאטיב׳ילייו די יטקב: פידלופאקטיק דיליטו די טו פואיב׳לו קוב׳ליקטיק טודוס קוק פיקאדוק קיימפלי: אפאפייאקטיק טודה טו סאפייאה איזיסטיס טולפאל די איליסימייפטו די טי פולול: טולפאמוק דייו די מואיקטלה קאלב׳אקייון אי באלדה טו קאנייאה קי קרן פלס: סי פארה קיימפלי טי איפסאנייאס קלן פלס קופטלאיק טופולור אה גיריפאפקייו אי גיריפאנקייו: דיקיירטו טו מורפאראק מוק אבידיגואראק אי טו פואיב׳לו קי אליגלאראן קון טי: אמוקטראמוק ה׳ טו מירקיד אי טו נןאלב׳אקײון דאלאק אה נוק: אולייריקי אב׳לארה איל דייו ה׳ קי אב׳לאלה
לאדינו
4
מי אסופלילאנן: אנביזאלי אריבילייאדלליס מיס קארילאס אי פיקאדוליס אנף טולנאלאן: איסקאפאמי די אומיזיילס דייו דייו די מי קאלבאסייון קאנטאלה מי לואינגח טי נוסטידאד: ה׳ מיס לאבייוס אנלילאס אי מי בוקה דימסייאלה טו לואול: קי פון אינבילונטאס סאקליציסייו ני דאדיבה אלסאסײון פון איפבילונטאק: קאקליפייוס די איל דייו איספיליטו קיבלאדו קול׳ קינלאדו אי מאזאדג דייו נון מינלספלייאה: אבונימאה קונטו בילונטאד אה ציון פלאגואלאק סילקאק די ילושלים: איסטונקיס איפבילונטאלאס סאקליפיקײוס די גוסטידאד אלקאקייון אי קימאדו איסטופסיס אלסאראן סובלי טו אלה טולוק: למ^צח אה איל איספולקאן קאלמו אה דוד קאפטאל: אטי קאל״אדורה לואול דיאיל דייו אין ציון אי אטי איס פאגאדה פלומיטה: אוליין אולאסייון אסטה טי טודה קלייאדולה בילפאן: פאלאבלאס די דיליטיס סי מאייולגאלון די מי מואיסטללס ליבילייוס מו ליס פידלונאלאס: ביין אבינטולאדו אל קי איסקוזיס אי אלייגאס קי מולי אץ מלס קולטיס אלטאלמוסאימוק קון ביין די טו קאזה סאפטו די טו פאלאסייו: טימו־ לידאדיס קון גלסטידאד ניס ליספונדילאס דייו די מלאיסטלה סאלבאסייון פיאוזייאה די טודלסקאנלס די טיילה אי מאל די לישאפיס: קונפוניץ מונטיס קון סו פואילסה סיניידו קון באלאגאנייאה: אזיין אקידאל סופידיס די מאליס סרפידיס די סוס אולאס אי לואידו די גיפטייוס: אי טימיילון מולאדוליק די קאנלס די טיס סינייאליס סאלידאס די מאנייאפה אי טאדלי אזיס קאנטאל: ביזיטאסטיס לה טיילה אי אניב׳לאסטיזלה מונגו לה אזיס איפליקיסיל פילאגו די איל דייו ייפו די אמאס קונפופי סו סיבילה קי אפסי לה קופפוניס: סוס ׳שללקיס אז אלטאל אז דיסינדילקון סיס באלייאדוס קון גוטאס לה דיזלייס סו אילמוייו ביפדידלאס: אינקולונאסטיס איל אפיץ די טו ביין אי טוס סינדיללס מטייאלאן ב׳יסייו. גוטייאלאן מולאדאס די דיזיילטו אי מזו די קואיסטאס סיפיילאן: ב׳יסטיילון פלאדוס לאס אוב׳יזאס אי נ׳אלייס איפבולב׳ילאן סיב׳ילה אאוב׳לאלאן טאמביין קאנטאלאן: ל£2^צח אה איל איספולסאן אה איזלס די קמזסאלמו: איפב׳ילופטאסטיס הי טו טיילה טולנאסטיס קאטיב׳ילײו די יטקב: פידלופאסטיס דיליטו די טו פואיב׳לל קלנ׳ליסמיס טודוס סיס פיקאדלס סיימפלי: אפאנייאסנרס טודה טו סאפייאה איזיסמיס טולנאל די איליסימיינטו די טו צולור: טולפאמלס דייו די מואיסטלה סאלב׳אסייון אי באלדה טו סאפייאה קי קון פלס: סי פאלה סיימפלי טי אינסאנײאס קון נלס סונטלאיס טו פולול אה גיליפאנסייו אי גיליפאנסייו: דיסיילטו טו טולפאלאס מלס אבידימאלאס אי טו פואיב׳לל סי אליגלאלאן קלן טי: אמלסטלאמלס ה' טו מילסיד אי טו סאלב׳אסייון דאלאס אה נלס: אולייליקי אב׳לאלה איל דייו ה' קי אב׳לאלה
לאדינו
5
פאס אנןו פואינ׳לו אי אקוק בואיפוק אי פון נװרנאראן אלוקורה: דינןײמװ קירקאפו אקוק טימיינטיק סו קאלב׳אקייון פור אפחיפטאר אופרה אין מואיקטרה טיירה: מירקיד אי ב׳ידראד פואימן איפקופטראדוק מקטידאד אי פאז סי ביזארון: ב׳ידראד די טיירה אירמוייקירה אי גוקטידאד די קיילוק קאטארה: טאמביץ ה׳ רארהאיל ניץ אי מואיקטרה טיירה דארה סואירמו״ו: מקנהדאד דילאנטרי איל אנדארה אי פורנה אקארירה סיס פאטאדאס: 271לדן אוראקייון אה איל מיקקינו קואנדו סי איפבולב׳י אי דילאפטרי ה׳ ב׳יירטיקו אוראסייון: ה׳אויי מיאוראקײון אי מי איקקלאמאקײון אטי ב׳ירפה: פון אינקוב׳ראק טוס פאקיק די מי אץ דייאה די אפגוסטייאה אמי אקוסטה אה מי טו אורי?ה אין דייאה קי טי ייאמארי די פריקה ריספונדימי: קי סי אטימארון אץ אומו מיס דייאס אי מיס גראיסוס קומו איל איפסיפדידירו סואירון איפקיפדידוק: צואי פירידו קומו לה יירב׳ה אי קיקוקי מי קור' קי מי אולב׳ידי די קומיר מי פאן: די בוז די מי קוקפירו סי אפינו מי גואיקו אה מי קארני: אקימי?י אה קיריקולו די דיזיירטו פואי קומו פאלקון די דיזיירמאק: אקינטינוב׳י אי פואי קומו פאשארו אבולחן קוב׳רי טיזאדו: טודו איל דײאה מי אריפודייארון מיק איפימיגוק מיק איפלוקיקידוק איפמי גורארון: אילקי קיפיזה קומו פאן קומיאימיק ביב׳ראזיק קון ייורו טיפפלי: פארה מודרי טו אירה אי טו סאנייאה קי מי אלסאסטים אי מי איגאקטיק: מיק דייאק קומו קולימברה אקוקטאדה אי ייו קומויירב׳ה מי קיקו: אי טו ה' פארה קיימפרי איקטאראק אי טו מימבראק״ון פארה גירינאנקי ו אי גיריפאפקייו: טו טי אליב׳אפטאראק אפייאדאראק ליון קי אורה פור איפיראקייארלה קי ב^יפו פלאזו: קי איפב׳ילונטארון טוק קיירב׳וק אקוק פיידראק אי אה קו פולב׳ו אגראקייאן: אי טימיראן גיפטיק די פומברי די ה' אי טודוק רייק די לה טיירה די טו אופרה: קי פראגואו ה׳ ליון פואי אפאריקידו קון קו אופרה: קאטו אאוראקייון די איל קולו איפו מיפוקפריק״ו אה קו אוראקייון: קייאה איקקריטו איקטו אה גיריפאפקייו פרוקטירו אי פואיב׳לו קרייאדו אלאב׳ארה אה ה׳: קי קאטודי אלטורה די קו קאנטידאד 0' די לוק קיילוק אה טיירה קאטו: פור אוייר גימידו די איפקארקילאדו פור קולטאר מיריקידוריק די מואירטי: פור ריקופטאר אין ציון פומברי די ה׳ אי קו לואור אין ירושלים: אין קיאיר אפאפייאדו פואיב׳לוק אה אופה אי רייפוק פור קירב׳יר אה ה׳: אפריאו אין לה קארירה מי פואירקה אקורטו מיק דיאק: דירי מי דייו פון מי טאזיק אין מיאטאד די מיק דיאק אין גירינאנקייו די גיריפאפקייוק טוק אפייוק: די אפטיק לה טיירה אקימינטאקטיק אי איגה די טוק מאפוק קיילוק: אילייוק קי דיפידריראן אי טו טי קוקטירנאק אי טודוק אילייוק קומו איל. פאנייו קי אינב׳יזיקיראן קומו איל ב׳יקטידו לוק
לאדינו
5
פאס אסו פואיג׳לו אי אסוס גיאיפיס אי הון טורפאראן אלרקורה: ריסײרטו סירקאנו אסוק נױמײמױק קו סאלב׳אסײון פור אפחינטאר אופרה אץ מואיקטרה טיירה: מירקיד אי ב׳ירראד פואילון איפקופטלאדוס טסטידאד קי פאז קי ביזארון: ב׳ידראד די טיירה אירמוייסירה אי גוקטידאד די קײלוק קאטאלה: טאמביץה׳ דארהאיל ביץ אי מואיקטרה טיירה דארה סואילמריו: גוקטידאד דילאנטרי איל אפדארה אי פורנה אקארירה קוק סאטאדאק: (ץ3לך[ אוראקייון אה איל מיקקינו קואנדו קי אינבולב׳י אי דילאנטרי ה׳ ב׳יירטיקו אוראקייון: ה׳ ארי מיאוראקייון אי מי איקקלאמאקייון אטי ב׳ירנה: פון אינקוב׳ראק טוק פאקיק די מי אין דייאה די אפגוקטייאה אמי אקוקטה אה מי טו אוריזה אין דייאה קי טי ייאמארי די פריקה ריקפונדימי: קי קי אטימארון אין אומו מיק דייאק אי מיק גואיקוק קומו איל אינקינדידירו פואירון אינקיפדידוק: $ואי פירידו קומו לה יירב׳ה אי קיקוקי מי קור' קי מי אולב׳ידי די קומיר מי פאן: די נח די מי קוקפירו קי אפטו מי גואיקו אה מי קארפי: אקימי׳זי אה קיריקולו די דיזיייטו פואי קומו פאלקון די דידירטאק: אקימרנוב׳י אי פואי קומו פא&ארו אבולאן קוב׳רי טיזאדו: טודו איל דייאה מי אריפודייאמן מיק אינימיגוק מיק איפלוקיקידוק איפמי גורארון: אילקי קיניזה קומו פאן קומיאימיק בט׳ראזיק קון ייללו טיפפלי: פארה מודרי טו אירה אי טו סאפייאה קי מי אלסאפטים אי מי איגאסטיק: מיס דייאק קומו קולומברה אקוקטאדה אי ייו קומויירב׳ה מי קיקי: אי טו ה׳ פארה קיימפיי איסטאראק אי טו מימנראקייון פארה גירינאפקי ו אי גיריפאפק״ו: טו טי אליב׳אפטאראק אפייאדאראק ציון קי אורה פור אינגראקייארלה קי 3;יפו פלאזו: קי איפנ׳ילונטארון טוק קיירב׳וק אסיס פיירראס אי אה קו פולב׳ו אגראסייאן: אי טימיראן גיפמיס די פומברי די ה׳ אי טודיס יייס די לה טיירה די טו אופרה: קי פראגואו ה, ציון פואי אפאריסידו קון סו אופרה: קאטו אאוראסײון די איל סולו איפו מיפוספליקייו אה קו אוראקייון: קייאה איקקריטו איקטו אה גיליפאפקייו פרוקטירו אי פואיב׳לו קרייאדו אלאב׳ארה אה ה׳: קי קאטודי אלטורה די קו קאנטידאד ה׳ די לוס סייליס אה טיירה קאטו: פור אריר גימידו די איפקארסילאדו פול סולטאר מיריסידוייס די מואירטי: פור ריקופטאר אץ ציון טמ3רי די ה׳ אי קו לואור אץ ירושלים: אין קיאיל אפאנייאדו פואינ׳לוק אה אופה אי ריינלס פור סירב׳יר אה ה': אפריאו אין לה קארירה מי פו א ירקה אקורטו מיס דיאס: דירי מי דייו טן מי טאזיס אץ מיאטאד די מיס דיאס אץ גירינאפקייו די גיריפאנסייוס טוס אפייוס: די אפנויס לה טיירה אסימיפטאסטיס אי איגה די טוק מאפוס קיילוק: אילייוס סי דיפידריראן אי טו מי סוקטירפאק אי טודיס אילייוק קומו איל פאפייו סי איפ3'יזיסיראן קומו איל נ׳יקטידו לוס
לאדינו
6
מודאיאס אי מודאראסיאן: אי נוו איל אי מיס אפייוס נץ סי אטימאראן: איזוס די טוס סיירנ׳וס מוראראן אי סו סימין דילאנטרי טי סי קונפורנה: .	אוזאן	אה דיזיר אין קושטאגטינס טאמגיץ איסטוס סאלמוס:
לללד אה דוד ה׳ מי לוז אי מי סאלב׳אסייון די קין טימירי ה׳ צולטגייזה די מיס ב׳ידאס די קץ מי איספאנ׳וליסילי: אץ אסילקאלסי סירקה מי מאליניס פור קומיר אמי קארני מיס אנגוסטייאדוליס אי מיס אינימיגוס פור מי אייוק קי אינמרופיסארון אי קאיימן: קי פוזאלי קוב׳רי מי ריאל נון נוימירה מי קור' סי אליב׳אנטארה קואינטרה מי פילייאה אץ איקטו ייו אינפיאחייאן: אונה דימאנדי די קון ה׳ אה אייה בו&קארי מי איסטאר אץ קאזה די ה' טודיס דייאס די מיס ב׳ידאס פור ב׳יאיר אץ אירמוזורה די ה׳ אי פור ב׳י/יטאר אין סו פאלאקייו: קי מי איסקונדירה אץ סו קאב׳אנייאה אץ דייאה די מאל מי אינקיב׳רירה אץ אינקוב׳יירטה דיסו טיינדה אץ פינייה מי אינ^טיקירה: אי אגורה קי אינ^טיקירה מיקאב׳יסהסוב׳רימיס אינימיגוס קי אץ מיס דירידוליס אי קאקריציקייארי אץ סי טיינדה קאקריפיקייו די אאונ׳לאקייון קאננוארי אי אקאלמייארי אה ה': אוליי ה, מי בוז קי לייאמו אי אגראקייאמי אי ריקפונדימי: פור טי די&ו מי קור׳ בושקאד מיק פאקיס אה טוק פאקיק ה' בו&קארי: נון אינקוב׳ראק טוק פאקיק דימי נון אקוקטיק קון פולור אטו קיירב׳ו מי אי־ו־ה ^ואיקטיק טן מי דיצזיק אי נון מי דישיס דייו די מי קאלנ׳אקייון: קי מי פאדרי אי מי מאדרי מי דישארון אי ה׳ מי אפחנייו: אמוקטראמי ה׳ טו קארירה אי גייאמי אין קאמיט די דיריגידאד פור מיס קאנטאנמיס: נון מי דיש׳יק אץ ב׳ילונטאד די מיק אנגוקטייאדוריק קי קי אליב׳אנטארון אין מי טיקטיגוק די פאלקידאד אי אב׳לאן אדולמי: קי נון פואירה קי קריאי פור ב׳יאיר אין ביין די ה' אין טיירה די לאק ב׳ידאק: איקפירה אה ה'איקפורקאטי איאינפורטיסקאקי טו קור'אי איקפירה אהה׳: ר^ף קאנטאד גוקטוס קץ ה' אלוק דיריגירוק אירמוזורה לואור: לואד אה ה׳ קון ב/יגואילה קון אלאוד די דייז קואידלאס ס^מייאד אאיל:
קאנטאד אה איל קאפטאר מואיב׳ו אנוניגואד טאנייר קץ אאוב׳לאסייון: קי דיריגה פאלאב׳רה די ה' אי טודה קו אינה קון בידרה: אמאן מסטידאד אי גואיסייו דימייסיד די ה'סי אינגו לה טיירה: קון פאלאב׳רה די ה, סיילוס פואירון איגיס איקון איספיריטודי סו בוקה טודיס סוס פופסאהס: אפאנייאן קומו מוננררן אגואק די לה מאר דאן אץ סילײײס אביזמוס: טימיד די ה' טורה לוק דילה טיירה די איל טימיראן טודוק מוראדוריק די מונח: קי איל דיש׳ו אי פראי איל אינקומינדו אי דיטוב׳וקי: ה' באלדו קונקיזו די גינטיק ב׳ידופיפסאמיינטוסדיפואיב׳לוק: קונקיזודיה׳ פארה קיימפרי קיקוקטירנה פינסאמיימווס די הז קוראקון פארה גיריפאנקייו אי גירינאפסיץ: ביין
לאדינו
7
אב׳יננוײאדה לה גינטי קי ה, קו דייו איל פואיג׳לו איקקוזו פור אילידאד אה אל: די ליס קיילוק קאטו ה' ב׳ידו אה טודוק איזוק די אומברי: די קונפוקטורה די קו מוראדה קאטו אה טודוק מוראדוריק די לה נויירה: איל פורמאן אאונה קוק קוראקוניק איל אינטינדיין אה טודאק קוק איגאק: נון איל ריי איק קאלב׳ו קון מונגידומבלי די פונקאדו באראגאן פון איק איקקאפאדו קון מונגידומברי די פואילקה: $אלקידאד איל קאב׳אייו פור קאל* ב׳אק״ון אי קון מונגידומבלי די קו פואילקה פון איקקאפאלה: איג קאטאל דיה׳ אה קוקטימײנטיק אלוק איקפיראפטיק אה קו־מירקיד: פוראיקקאפאר די מיאירטי קו אלמה אי פור אבידיגוארלוק אין לה אמברי: מואיקטרה אלמה איקפירו אה ה׳ מואיקטלה אייודה אי מואיקטלו מאמפארו איל: קי אין איל קי אליגרארה מואיקנורו קור' קי אין נומברי די קו קאנטידאד מוק אינפיאחייאמוק: קייאהטומילקיד ה' קוב׳רי מק קומו קי איקפילאמוקאטי:
אי איי אוזאנטיס פאלה דיזיל איסטו:
5מף[י אליב׳אנטימי אין אלב׳ולאדה. פור בוש׳קאל קוב׳לי מי דילינוו.
י אי מי אלמה אינפליטיקידה. פארה אמור מונגידומבלי די מי קובילנ׳ייו אפייאדה קוב׳רי טו קונפאנייאה אוב׳יזה די טו פאקטו. ביין אב׳ינטולאדו איקנואנטיק אין בוו קאזה, מאק טי אלאב׳אראן סיימפרי: די פייאה די אונלה די נוו לואול. אלבירקייאה אה פואיב׳לו טריזורו. טורנה טולנאנקאק די טו קאננרדאד. אידה קומו אב׳אנטי טליזולו. אז מאלאב׳ייאל אגולה טוק מילקידק. אי פ׳לאגואה קיב׳דאד די לואול. ביין אב׳ינטולאדו איקטאנטיק אין טו קאזה. מאק טי אלאב׳אלאן קיימפלי:
מקון לי סליחוה אין נוציס די אלנויאדאס:
קייאה טו מירקיד ה׳ קוב׳לי נוק קומו קי איקפילאמוק אטי:
אשרי ניין אב׳יננווראדוק איקטאנטיק אין טו קאזה אאון טי אלאב׳אלאן קיימפרי: ביין אב׳ינטולאדו איל פואיב׳לו קי אנקי אה איל ביין אב׳ינטולאדו איל פואיב׳לו קי ה׳ קו דייו:
ההלה לואול אה דוד אינאלטיקילטיאי מי דייו איל ליי אי בינדיזילי טו נומבלי פאלה קיימפלי אי קיימפלי: אין קאדה דייאה טיביפדיזילי אי אלאב׳אלי טו נומבלי פארה קיימפלי אי קיימפלי: גלאנדי ה' אי*זאנ'אדו מונגו אי פאלה קו גלאנדיזה פון פיש׳קילימיינטו: גילינאנק״ו אגילינאנק״ו אלאב׳ארה טוק איגאק אי טוק באלאגאנייאק דיפוקייאלאן: אילמוזורה די אונלה די טו לואול אי פאלאב׳לאק די טוק מאלאב׳ייאק אב׳לאלי: אי פולטאליזה די טוק טימולידאדיק דילאן אי טוק גלאנדיזאק לה ריקונטאלי: מימבלאקייון גלאנדי די טו ביין אב׳לאלאן אי טו גוקמידאד קאננואלאן.
אריסינדיר מאטאנסינאס אי פלייטום, אי לו קי בױ£זקד סאליױ אה פטל או קי נון םאליױ סי נון אינפיסו אסאליר. דיטה פירסונה טאמיין מיריסי מאטאדו.
57	לום פלייטוס קי קונטימוס אריצה אין ארטיקולו 55 אי 56 פואי אי גו אונו די אילייוס פור צאנדה די און טאקום די לאדרוניס, או קי פואירון קאצזאנטים דיל אינפיסירייו דיל פיסאט איל קאפו די איסטה קומ[פ]אנייה. אי איל קין פואי קאצזאנטי אה איסטו אנדי לום טופאן סון מאטא1וס אי לוס אוטרוס קי סי טופאן איניל לוגאר דילה קולפה סימיטיראן אינרימו פור אינטירו או פור טיימפו סיגון איס לה קולפה.
58	סי סי א$ונטארון פור פלאטיקאר אאזיר און §יםאט די לוס אינמינטאדיוס אין 55 אי 56 אי דיספואיס די דאר קאראר אינטרי אילייום פארה אזירלו אינפיסארון אריזיר סוגרי לה קוזה, מה קי איל פיסאט פרופייו נון סאלייו אפוטל דאינדה. טודוס לום קיסי טופארון אינאקיל קונסילייו סי אראן סורגון פור אינטירו. מה סי דאינדה נון סי ריזו דינגון מודו די קוזה פאראקי סאלגה איסטי פיסאט אוטרו קי סולו פואי און קאראר קיסי דייו אינטרי אילייוס. סיינדו אנסי סימיטיראן קאלי בינד פור טיינפו איסי איניסטי קונסילייו פואי אונה פירסונד. קי קונבידה אאזיר אונו די איסטום פיסאטיס, אילוס אוטרוס נון ריסיביירון, אלדיטו קונבידאדור סימיטירה אינפריזו די און אנייו אסטה טריס.
59	מאמור די פארטי דיל דובליט, קי סץ אביר אונה קאצזה קי סיאה קירידה אל גוצירנו טומו איל קומאנדו די אונה טרופה די םולדאט או די און פוקו די אילייוס או די דונאנמאם די נאצים די גירה או אונה קאלי או די אוטרו איסטאדו די פורטיסאם אודי און לימאן או די און קאזאל, אי טודו קין לי בינו קומאנדו דיל ריי פאראקי אבאנדוני איל קומאנדו דיל אסקייר קי אים איל מימור אי נון אזי סיגון איל קומאנדו. אי טאמיין פירסונה קי אזי ארוציז די פירמאן קי בינו פור דאר לה ליםינםײה אי איםפארזירסין אלגונה טרופה קי איסטה דיבאשו דיקומאנדו, אי סין סיר לו דירי31ו אי מאקבול פארה איל גובירנו לוס דיטייני פור אזיר ארוביז מיריסי מאטא1ו.
60	מימוריס קי איסטאן אינריבה די לום סולדאדוס או זאבטיאים דיל דובליט פור אזירלום אוצראר אינסום סירציסייוס קין קירי קי סיאה. קי קומאנדה די אזיר אדוביז דיל אימיר דיל דו5ליט פור קואינטו דילה אקוזידורה די אסקייר סי אזי סורגון פור טודה סוצידה. מה סי םאלײו אלגון פרוטו ניגרו דהינו קי קון איסטי
1 1
קומאנדו קי איל איזו, איל אסקייר איזיירון סיגון סוקומאנדו איקון איםטו נון סאלייו אה פוטל לה דימאנדה דיל גוצירנו אינריצה די איסטי איגו, איל קומאנדאדור מיריסי מאטאדו, אי טאמיין אפארטי דיל קומאנדאדור לום גראנדיס קי איי זאבטיאיס פארה אזיר איזרה דיטו קומאנדו טאמיין אילייוס סי אפינאן קון מיטירלוס איניל רימו פור טיימפו.
61	£ראגואס קי אפארטיינין אלגוצירנו. או מאגאזינים, או אנבאריס, טודו איל קין לום קימה אי לוס דירוקה פור חיאניטליק מיריסי מאטאדו.
62	טודו איל קין אזי ייאגמה או אריבאטה בייניס, מולקיס, אי מונידאס דיל ריי או דילה גינטי, או קי אריקוזי איסי איזו קאביסירה אלה 5ינטי ארמאדה פור בטיר קונטרה אלאסקייר דיל ריי קי ציינין פור אבאטיר אדיטה ייאגמה אי אלגונו קי סי טופה קומאנדאנטי די איסטי טאקום די ייאגמאגים מיריסי מאטאדו. אי איל ריסטו די דיטה 5ינטי קי גון סון קאציסיראס ניקומאנדאנטיס אין אפיראנדוסין איניל לוגאר דיל פיסאט סי מיטיראן אין רימו פור טיינפום.
63	לוקי נוטימוס אריצה די חאיידוטיס אי ייאגמאגיס סיינדו איס און אי 5ו קומו אונה קומפאנייה, קץ מירארה לוס אי$וס די דיטה קומפאנייה טאנטו דילי&יום קומו דיסירקה, אי קין איזו טירטיפ אי אריקוזו אונה קומפאנייה די איסטה מאנירה אי טוד־ו איל קין ליס דה ארמאס איגיבחאניס אי פוסאטיס די פלייטוס אין קונוסיינדו קי סון גינטיס אייודאנטיס או אלגונוס קי ליס מאנדאן זאיירי אי קומיסטיבליס, או אינלה מאנירה קי סירה קי סי אביזאן איסקונדידאמינטי קון לוס גראנדיס די דיטה קומפאנייאה, אי אין קונוםײנדו לה אידיאה אי איל איסטאדו די דיטה קומפאנייאה, סין טיניר איל נינגון דיציטו לים דה לוגאר פארה דורמיר, או פארה איסקונדירסי דיטה גינטי סי מיטין פור טיימפו אלרימג
64	אינאיסטה מאנירה די אקוזימיינטו קונטרארייו קיסי טופה אונה פירסונה קינון אים קומאנדאדור ניקאביסירה די אלגון אי גו די איסטה ריאונייון. קי אין פרימה ציז קי סילי אינקומינדו די פארטי דילוס מימוריס או די פארטי דיל אסקייר אקי סי אפארטי די איסטה קומפאנייאה סי אפארטו. או קיסי טופו אינלוגאר אפארטאדו די איסטה קומפאנייאה סין ארמאם אי סין פיליאר סי אפירה. נון סי אפינארה קומו פאטרון די פיסאד אוטרו קיסי אפינארה קומו אונה פירסונה קולפוזו איסי טינדרה אלגונה קולפה פורסי סי ארה לה אי גרה סיגון סו קולפה. אי אונה 5ינטי די איסטה מאנירה איסטארה סיינפרי דיבא^ו דילה מיראדה די לה גוארדייה.
1 2
65	פירםונה קי איס די טאקום די אםיס איקונטראריױס אי אנטים די אינפיםאר אין אי$וס קונטרארײוס או אנטיס קיסי אינפיסין אבושקאר דיטה גינטי דה אציזו אל גו^ירנו פור םוס קובפאניױס או קי ײה סי אינפיסארון אבו&קאר די פארטי דיל גוצירנו בו&זקה איל דיטינירלוס אסוס קומפאנײוס פור דארלוס אין מאנו. אים פידרונא1ו איסטה פירסונה די טו1אס לאס פינאס קי מיריסין לוס אוטרוס. מה איסטארה 2 אניױם אין אוזוס די לה גוו־דײה.
66	טודו קין אפיגה ײאפטה או אלגון אציזו איסטאנפאדו או קי אזי איגוס אינמידײו דילה קאלײ אנדי פאסאן אי טורנאן מונגה גינטי פור בושקאר דיריגאמינטי אאזיר אלה גינטי אקונטראדיר קוניל גוצלרנו. סי גוזגד. איסטה פירסונה קומו אונו קי איזו אסיליק פרופייו. מה סי די איםטי אינבינטו נון סאליױ דינגון פרוטו סי3ה םורגון פור טודה סו בידה.
טריסיר פאסיל
פור רהטוציט (שוחח
67	טודה קוזה קיסי דה או םי טומה פור אזיר איגרה און־ איגו פור פואירסה אקיאה קוזה סי ײאמה שוחד טאמײן אינאיםטה מאנירה קי צינדין בײנים או מולקיס מאם באראטו או מאס קארו די םו צאלוטה איסטה דיפירינסײה דיסו פריסיױ בירדא1ירו אלו קיסי 3ינדיױ או סי מירקו, איס שוחד. איבטודה בו1ד. או אקוזימײנטו די גוםטיס אפואירה די לום ריגאלום קיסי דאן פארה לוס מוסוס טודה קוזה קיםי דארה פור פריזינטי או קון אוטרו נומברי פוקו או מונגו םי ײאמה שוחד אינטאנטו !ינטי פרו^י קי פור דימאנדאר אלגו די צדקה מאנדאן אלגון פריזינטי. אי טאמײן אינטרי אמיגום קיסי מאבדאן פרוטאם איריסטו די קומידאס איביצידאס אי ריסטו די קוזאס פוקאס אלום פרו^יס אה לום מיריסידום, אי אלום מוסוס קי איס מיניסטיר די דארליס באח^ישים. אי טאמײן פריזינטיס קיםי דאן איסי טומאן קון ליםינסײה דיל גו^ירנו אשיקײארי נון סי ײאמה שוחד.
אינדיטו שוחד איי 3 סורטים די פירסונאס דאדור אי טומאדור אי קוריד־ור.
68	טומא1ור די שוחד קין קירי קיםיאה איאין קואלאונקי רוטבי אי מאבסופ אי מימוריאיט םיטופה קיסי טופי אנטיס די טודו איל שוחד קי טומו סילי טומה פור קנס דיל דאדור. איפור קנס דיל טומאדור טאמײן םילי טומה איל טאנטו דיל טומאדור. איסי איס פרימירה 5יז קי טומה שוחד סי אפריזה דײנטרו די קאלי פור
13
טיימפו או סי מאבדה סורגון פור 6 אנייוס.
69	דאדור די שוחד קין קירי קי סיאה אי די קואלה רוטבי אי מאנסופ אי
מימוריאיט סי טופה קיסי טופי פור פינה די גרושים	סילי	טומה איל	שוחד קי דייו
סיגון די&ימום אריצה אי אאיל לו פרופייו דיל טומאדור.	אינסיינדו	פרימה ציז	סי
אפריזה אריינטו די קאלי פור טיימפו או סי מאנדה סורגון פור 6 אנייום.
70	איל קודידור קידה איל שוחד אי טומה, סיגוזגה פרופייו קומו טומאדור אי דאדור די קואלאונקי רוטבי אי מאנסופ אימימוריאיט קיסי טופה קיםי טופי סי אים פרימה ציז קיאזי איסטה קורידיריאה סימיטי אינפריזו ריינטרו די קאלי פור טיימפו. או סי מאבדה סורגון פור 6 אנייוס.
71	טומאדור אי דאדור אי קורידור סי אבקי נון	טינדרה דיבגו[נ]ה רוטבי	אי
מאנסופ אי מימוריאיט. סי אזי לה אי גרה קומו איל קין לה טייני.
72	איל טומא1ור די שוחד סי איס מוזיר. איסי סופו קי סו מארי1ו טובו אביזו דיל אי גו. דיספואיס קיסי פאגאן דוס טאנטוס די לוקי טומו טאמיין סיאפינאן אלום דום מארידיו אי מוזיר לה פינה נוטא1ה פארה טומא1ור אין ארטיקולו 68 מה סי לה מוזיר נון טייני מארידו או קי ייה טייני אי נון מוצו אציזו דידיטו שוחד סילי אזי אלה מוזיר לה פינאליטה די גרודים אי טאמיין און אנייו אינפריזו.
73	מו?יר קידה שוחד אי מו?יר קוריזײרה פארה דאר אי טומאר שוחד קי סוס מארי1וס טאמיין איסטוביירון אלה אונה קון אילייאס סיליס דה לה פינה נוטא1ה אדיבה די טומא1ירה די שוחד.
74	פירסונה קי ייה סי אפירו אונה ציז קי טומו שוחד אי דיספואיס קי סילי דייו סו פינה מיריסידה םי אפירו םיגונדה ציז קון דיטה קולפה, דיספואיס דיפאגארסין די איל דוס טאנטוס די לוקי טומו טאמיין סי אפינארה נון מאנקו די 5 אנייום דיינטרו די קאלי אי טאמיין סי אפינארה קון דישארלו מאנקו טודה סובידה די רוטבי אי מימוריאיט.
75	דאדור די שוחד איקורידור קיסי אפירארון סיגונדה ביז טאמיין אאיסטוס סי אפינאראן נון מאנקו די 5 אנייוס אפריזארלו דיינטרו די קאלי אי טאמיין קידארה מאנקו די רוטבי אי מימוריאיט טודה סובידה.
14
76	סי דאינדה דיטו שוחד נון פואי טומאדו סינון קי איי אינטרי אילייוס פירמה או בונו או קינון איי ני פירמה ני בונו אוטרו קי פאלאצרה די בוקה, אי איל אי גו נון סאלייו אה פוטל אי סי סופו לה קוזה. סי 5וזגה גוסטו קומו סי טומו אי סי דייו שוחד. לוסקי אזין דיטה קולפה סי ליס רה לה פינה פרופייאדה פארה טומאדור אי דאדור אי קורידור דיל שוחד. אינטאנטו פור פינה די גרושים טאמיין איל קאראר די שוחד קי פואי קונטראטאדו סי לי טומה דיל דאדור אי טומאדור.
77	סי אונה פירסונה פור גואדראר סו נבוד או סו ביין או פור אוטרו פרוצים סוייו פואי פורסאדו די דאר שוחד אי דיספואיס דייו אציזו אלגובירנו, לה מונידה קידייו סילה טומאן דיל טומאדור אי סילד. בולטאן אטראס אסו פאטרון אי אל קין טומו דיטו שוחד סילי אזי לה פינה פרופייאדה פארה טומאד^ור. אי דיטה פירסונה קי פואי פורסא1ו די דאר דיטו שוחד קאלי קי איל פרופייו אינלה אורה קי ייה סילי פואי איל איספאנטו סי איס אין קוסטה אזי ארזוחאל אל סאדיראזים יר״ה איסי איס פור אוטראס סיצדאדים אל צאלי דיל לוגאר או אל מיצליש קאלי קילו אציזי אי אין נון אזיינדו אנסי אוטרו קי לו סופו איל גוצירנו די אוטרה צאנדה סי גוזגה קומו דא1ור די שוחד אי סי אפינה סו פינאליטה פרופייא1ה,
78	אונה פירסונה קי טייני און אי5ו ראזונאבלי אי פור מיראר איל רימידייו די דיטו אי5ו צה אדימאנדאר דיל מימור קי איס איחטיזאלי די דימאנדאר אי דיטו מימור לידימאנדה גרושים איאיל אין סו פונטו דה אציזו אלגוצירנו. דיטו אי גו סילי מירארה ראזונאלמינטי אי לה מומה קי לי דימאנדארון פור שוחד סילי טומה דיל דימאנדאדור אי סילי דה לה מיטא1 אל קי דייו אציזו. אי אקיל קי דימאנדו סילי אזי לה פינה פרופייאדה פארה איל דימאנדאדור.
79	פור לוקי קירי קי סיאה קי לי קונבידה אלגון שוחד איאיל אנטים די טומארלו או דיספואיס אנטים קי סי סיפה די אוטרד. פארטי סוף סוף הוך די 2 מיזיס סי איסטה אינקוסטה אלה פואירטה אל דאיירי דיל סאדיראזים איסי איס פור אפואירה אל צאלי או אל מיגליש דיל לוגאר דה אציזו אי אינטריגה איל שוחד. סי לי אזי אונור אדיטה פירסונה מה סי דאינדה נון טומו איל שוחד סי לי טומה דיל דאדיור לוקי אקומיטייו די דאר פור שוחד אי טאמיין סילי אזי לה פינאליטה נוטאדה די טומאדור די שוחד.
80	לוס קיסון מימורים די צינדיר לאס מוקאטאס דיל דוצליט. אי אין אציינדו אוטרו דימ[א]נדאדור צינדי אונה אינטראדה קוץ פריסייו מאס באשו פור טומאר איל
15
גרושים. או פור אלגון פדוציגו סוייו. קין אזי איסטו סי ייאמה לאדרון דיל ביין דיל ריי. אי סי אפינאן קון לאס פינאס נוטאד־אס אין ארטיקולו 82.
81	סי אונה פירסונה דייו שוחד אה אוטרו פור קי אגד. אלגונה קולפה קי מיריסי פינה מאס פואירטי די לאס קי נוטימום אריצה. אנטיס די טודו סי לי מומה לה מונידה אי דיספואים אל דא1ור דיל שוחד פאראקי איזיירה לה קולפה אי אל טומאדור קי איזו לה קולפה אי טאמיין סי איי קורידור קי פור סו מאנו סי איזו, סי אפינאן סיגון איסטה איסקריטו איניל ליצרו די קאנון נאמי לאס פינאס מיריסידאס פארה איסטאם קולפאס.
קואטרין פאסיל
פור רובו די בייניס דיל גוצירנו אי פור ריסטו די אירטיקייאביס.
82	טודו קין רוצה בייניס דיל גוצירנו טאנטו מונידה טאנטו צאלוטה די מונידה דיספואיס קי סילי טומה אטראס קון און טאנטו אוטרו איסי אינטריגה אלה חאזני דיל ריי. טאמיין נון מאנקו די 5 אנייוס סי מיטי אינפריזו דיינטרו די קאלי אי טאמיין סילי אזי לד, פינאליטה די די&ארלו מאנקו טודה םוצי1ה די רוטבי אימימוריאיט.
83	טו1ו איל קין איס מימור די פארטי דיל דוצליט פור צינדיר או מירקאר או פראגואר אזי אלגונוס אינ^ינייום אינלה מאנירה קי קירי קיסיאה אזי אירטיקייאב. קירי דיזיר לאדרון אי סי לי דד. לאס פינאם נוטאדאם אין ארטיקולו 82.
84	סי איסטום לאדרוניס נון םון פאטרוניס די מימוריאיט ני די רוטבי. אוטרה ציז סילי אזי גוסטו לה פינאליטה נוטאדה אריצה.
85	די לום מימוריס דיל דוצליט קי קון אינצינטו די דיסקונטוס טומאן פאראם אי רונפין לוס סירגיס די דיצדה דיל דוצליט. או סיניטיס או קי פור אקאצידארליס לאס פאראס קי טיינין די אציר או ריסטו די פריזינטיס טו1ו איל קין ריסיצי איסטו דיספואיס קילי טומאן טודוס לוס גרודים או איל פריזינטי קי טומו סימיטי אינפריזו דיינטרו די קאלי פור טיימפוס. די איסטי מודו דימימוריס קיסו גינטי דיסו דאיירי או סוס פאריינטיס או סוס מוסוס אזין אירטיקייאב פור איסקונטאר סירגיס קונקי איל ליס אזי מוסאטדי. טאנטו אאיסטה 5ינטי קי אזין אירטיקייאב טאנטו אלמימור קילים אזי מוסאטדי פארה קי אגאן איםטו סי ליס אזי איסטאם פינאם קי נוטימום.
16
86	טודו מודו די מימור טאנטו גיקו קומו גראנדי קי סיגון סו מימוריאיט קאלי קיטומי 5ינטי פור טאשיריאר או פור פראגואר אי נון ליס פאגה סינון קי לוסאזי אמשליאר קון אנגאריאה פור פואירסה או קימירקה קוזאם פור דימ[י]ניםטיר דיסו מימוריאיט אי נון ליס פאגה או קי ליס פאגה מאנקו דילה ^אלוטה. 0י קאלקולה קי גאנאנסייה טו1ו איל אינאיסטו אי סילי טומה איסי פאגה אסוס פאטרוניס אי אוטרו און טאנטו פור פינאליטה די גרושים. איסו פואירפו סי מיטי אינפריזו אדיינטרו די קאלי פור טיינפו.
87	לוגאר קי איי אפרופייאדום גינטיס פור גוארדייה די לה סיבדאד או פור ריקא5דו אי איל מימור די דיטו לוגאר טאנטו גיקו קומו גראנדי טומד. לוס אייליקיס גוסטוס איסי סיירבי די מאנקוס או קי ייה לום טייני גוסטוס מה אפארטו פארה סיר^ירסי פור סו אי גו פארטיקולאר אינסו קאזה או קי אלוס מוסוס די םו קאזה איסקריצײו פור זאבטיאיס טומה לוס אייליקיס אי סי לום דה אאילייוס. טאנטו לוקי טומו די אייליקיס דילה 5ינטי מאנקה קי טייני טאנטו לוקי טומה פארה לוס מוסוס קוץ נומברי די זאבטיאי סילי טומד, 2 טאנטום דיל אינפורטו אי דיספואיס סי אפריזה אדיינטרו די קאלי פור טיינפוס.
88	שורוטים קי איי דיבינדיר בייניס די מוקאטאס לוס מימוריס קי אזין אלגון דאנייו אינאיל מיזאט ארוציז דיל #ורוט סיאה מימור או ריסטו די גינטיס דיספואיס קי לו קיטאן דיסו מימוריאיט אי דיאון אנייו אסטה 2 סי אפריזה או די 2 אסטה 3 סורגון אי טאמיין טוד־ו דאנייו קיסי ארה אלה חאזני דיל דובליט די איסטה מאליסייה קי איזו סי לים פאגאן די סוס קא5זאנטיס.
89	טו1ו מודו דימימור גיקו או גראנדי קיסי טופה אין אידארי או אין ניזאריט די אי5ו פוקו או מונגו קיאין גינדיינדו או מירקאנדו אלגו פור קואינטו דיל דובליט גאנה איל דיינטרו טאנטו אשיקייארי טאנטו איסקונדיזיאקמינטי טאנטו פור סומאנו טאנטו פור מיזו די אלגונו או קיאין אלגונה פראגואה מוקאטה סי סיאיזו אי איל חבר אוקון אינב!ינטו לה מירקו איל. לואיגאן דיסו מימוריאיט אי די און אנייו אסטה 2 סי אזי סורגון. איסי אינאיסטה מאנירה קי אין מירקאר אי צינדיר ביין די מירי טומד. קומיסייון או קיאין טרוקיס די באלוטאס גאנה אי איל דיינטרו לו קיטאן דיסו מימוריאיט אי דיאון אנייו אסטה 2 אינפריזו אורי 2 אנייוס אסטה .3 סורגון.
90	אינלה מאנירה קי קירי קי סיאה מימור די מאליאי או די מולקייאי קי פאסו אינריבה דיל ביין די מירי או קי איזו פאסאר אאוטרום קונסו מוסאטדי קי איל
17
איזו. לו קיטאן די סומימוריאיט אי די 3 מיזיס אסטה 2 אנייוס אינפריזו או די 6 מיזיס אסטה טרים אנייוס סורגון.
91	קיניס מימור או קין איזו טאטהוד קוזאס פור די מיניסטיר די אסקייר די טיירה או די מאר קיביס קאצזאנטי איל סולו קי טדו^ו אלגון דאנייו או מאנקאנסה אינלוס דימיניסטיריס די אסקייר לה מונידה קי טומו אקואינטו פור טראיר איסטה רופה סי טומו. לה דה חזירה אי דיספואיס קי פאגה איל דאנייו טאמיין פאגה און קוארטו די לו קי פאגה די דאנייו פור פינאליטה.
92	די לוס מימוריס דיל דובליט קי אייודאן פאראקי סי אגד. אלגון דאנייו אינלאס מירקידאס דימירי סי אפריזה פור 3 אנייוס.
93	קוזאס די אזיר או די מירקאר פארה דימיניסטיר די אסקייר קי לאס קואלאס סי אזין טאטהוד קי איבסו טיינפו נון 0י אינטריגארון או קי אינלאס רופאס או איניל אי5ו קי איגד. אזיר, מיסקלו 8אלסיאה אינלה קואליטה או אין ריסטו די קוזאס דיספואיס קיסי ליפאגאן איל דאנייו טאמיין איל קוארטו דילו קי פאגו פור איל דאנייו סי לי טומה פור פינאליטה די גרו^יסש.
סינקין פאסיל
פור זאביטיס אי מימורים קי נון אזין סוס דיציריס אין בואינה מאנירה
94	טודו מו1ו די דאצי קי סי איסטה מיראנדו אין מוראפה פאראקי לה קוזד. סימירי קונסו דירי$ו קין קירי קיסיאד. איםליסינסײאדו די איסקריציר או די אזיר אי^אדי לוקי איל סאצי סוצדי איסטי אי גג קי קון איסטו אפריסה אי אסירקה איל אי גו איסטו איס אפארטי. מה אין אוטרד, מאנירה קי אזי טיסאחובליק או פור אינימיסטאד פור אזיר דאנייו או פרוציגו אאונו די לוס קיסי איסטאן גוזגאנדו. מאבדה אלגון מימור דיל דוצליט 5יקו או גראנדי אלגון טיזקיירי פורסו מאנו או פור מיזו די אוטדו טאנטו פור איסקריטו קומו די בוקה אזי אלגון קומאבדו או ריגה אל חאקיים או אל מי^ליש או אה אלגון מימברו דיל מי5לי^ די איסטה מאנירד, דיפירסובה או די איסטי מודו די מיגליש או חאקיים קי אזי ארוציז דיל #ורוט לאס פיבאס קי מיריסין סי אבוטאן אבאשו.
95	סיגון לוקי אציזימוס אריצה איסטי קארישיקליק קי אקובטיסייו פואי און מימור קי קונסו קומאנדו איסו פורטאליזה איזו איסטה אי5ה. אי דיירון אציזו אלגוצירבו
18
איל מיגלי&ן או איל חאקיים דיל לוגאר. דיטו מימור סי אפינה קון ארונגארלו דיסו לוגאר אי סי איסטה איגה פואי קאבזה די אלגונה ריגה. אי קי איל מיגליש או איל חאקיים דיירון אביזו אלגוצירנו, סילי טומה דיל קין איזו איסטה רי$ה די 10 ליראס טורקאס אסטה 50 פור פינאליטה.
96	די איסטה מאנירה די דאטציס קיקון איסטה מוסאטדי קי סילי איזו סי פואי מחיב אלגונו סין ראזון סי איסטו §ואי איגו די פארטי דיל מימור קון אימיר אי פואירסה. דיספואים קיסי ארונגה דיסו מימוריאיט סי מיטי אינפריזו די 3 מיזיס אסטה אנייו אי מיזיייו או די 6 מיזיס אסטה 3 אנייוס סורגון. מה איסטי גוזגו טוגואירטו סי פואי אי גו קון אלגונה ריגה דיספואיס קי סי לי טומה סיגון נוטאדו פינאליטה די גרו״&ז סי מיטי אינפריזו די מיז אי מידייו אסטה 3 מיזיס או די 3 אסטה 6 מיזיס סורגון.
97	אין אלגונה דאבי קי אריצה אלגון קומאנדו או רי5ה קי נו דיירון אביזו ני איל חאקיים ני איל מי$ליש אל גוצירנו אפילו קי איסטה ריגה או קומאנדו נו פואי אי5ו אי5רה איל חאקיים או איל ריאיז דיל מיגלי׳ש סי אפינאן קון ארונגארלום די סוס מימוריאיטיס.
98	סי אין אלגונה דאצי די איסטי מודו קיבינו ריצה או קומאנדו די אלגונה פארטי אי דיספואיס קינו דאן אציזו איל חאקיים או אלגונו דיל מי5ליש אלגוצירנו סינו קי ארוציס א{י}זין חוקייום אין גוזגו טוגירטו טאנטו איל חאקיים קומו איל ריאיז דיל מיגליש סי אפינאן קון ארונ^ארלוס 6 אנייוס אי פור 3 אנייוס סורגון אי לום מימברוס די דיטו מי1לי2ו סי אפינאן קון ארונ5ארלוס סיש אנייוס. אי טאנטו איל חאקיים קומו איל ריאיז אי דינגונו די לוס מימברום אין דינגון טיימפו גו פואי1י סיר ני חאקיים ני מימוריס די מיגליש.
99	מימור גראנדי או גיקו קינקירי קי סיאה קי קומאנדה או קי אזי ארוציס די לוס קומאנדוס דיל דוצליט אי די לאס ליים די לאם קאנון נאמיס אי די לום ניזאמים סי מיטי אינפריזו פור טיימפו מה סי איסטוס מימורים קי איזיירון איסטו פואי קון קומאנדו די סוס גראנדיס פור פואירסה איסטה פינאליטה נו סי ליס ארה אה אילייוס סינו אל קין ליס קומאנדו אינריצה די אילייוס אי סי אים אלגון קומאנדו מאם פיזגאדו קי מיריסי פינה פואירטי סי אפינאן קון פינאליטה פואירטי סיגון לו מיריסי.
19
100	צאלי אי מוטאסאריף קאיימקאם די^טירדאר חאקײם אימא(ם}[ל] מודירי אי מודיר די סיצדאדים קי אין לוס לוגארים קיסי טופאן אילייוס פור קומאנדאנטיס קי לוס דיטוס נו פואידין מירקאר אי צינדיר קוזאס מינ[י]םטירוזאס אל פואיצלו פור פואירסה קומו לוגומברי אי זאייריס אי ריסטו די קוזאם מיניסטירוזאס סי אלגונו די איסטוס טאנטו אלאסקונדידאם קומו אשיקייארי קי מירקה אי צינדי פור גאנאר או קיסי איזו חבר קון אלגונו קין אזי גיסאריט אאיסטו סי ארונ5ה די סו מימוריאיט אי סילי טומה פור פינאליטה די 25 ליראס טורקאס אסטה מיל. מה סי איסטו קי בינדי איס די מאחסול סוייו די סוס טייראס נו אינטרה דיינטרו די איסטה ליי.
101	טודו מו1ו די מימור קי לוס פירמאניס אי לאס קארטאס אי ריסטו די קומאנדוס קי לי צאן אי סין אציר דינגונה איסקוזה צאליינטי לו[ס] דיטייני לוס איגוס אי נון לוס אזי סי ארונ!ה דיסו מימוריאיט. אי סי קון איסטו קי איזו סאלייו דאנייו אל גוצירנו או אלה סיצדאד אפארטי קי לו קיטאן די סו מימוריאיט טאמיין לו אפינאן סיגון סו קולפה.
102	מימור אייו1אז*ור קי סו מאס גראנדי לי קומאנדה אלגו די סו דיציר אי נון לו אזי או קי אזי קוסור אין דיטו קומאנדד סילי טומה און אייליק סוייו פור פינאליטה די גרושיס מה סי איסטו קי איזו £ואי פור נון קיריר אוצידיסיר אסו גראנדי זאביט לו ארונגאן די סו מימוריאיט איסי קון איסטה קולפה די נון אזיר איטאטאט אסו גראנדי או קי נון קיזו אזיר איל קומאנדו סאלייו אלגון דאנייו או פארה איל גוצירנו או פארה לה סיצדאד. סי אפינאן טאמיין סיגון סוס קולפאס מיריסידאס.
סיזין פאסיל
פור לוס מימוריס דיל גוצירנו קי אזין איזיאיטיס אי קולאניאן אין ניגרה מאנירה
אלה )צינטי לו קי מיריסי.
103	גינטיס די גוצירנו אי מימוריס די מיגלישיס אי ריסטו די מימוריס קי פור אזירלו אטורגאר אין אונה קולפה לי דאן איזיאיטיס אי איסקיינ5יס אה אלגונו או קי קומאנדארון אקי לי דין איסקיינ5י סי אפריזה דיינטרו די קאלי פור טיימפו. אי מאס נון טינדרה ני רוטבי ני מימוריאיט טודה סו בידה. איסי איסטה איסקיינגי פואי דאדה קון קומאנדו די סו מאס גראנדי דיטה פינאליטה סילי דה אל קין איזו אימיר. אי דיטו אומברי קי סי לי דייו איסקיינגיס סי מואירי א^אקיס די איסטו או קי סילי רונפי אלגון מיימברו או קי לי בינו אלגון דאנייו או מאנקאנסה אין
20
— 1! -
לה איסטה נינימדו די פמנילאל אי אזי שוקייור אל שי״ה פור איל איסטאלו טולייו• אי סיינדו טולאס לאם רייך-זאס םון דיל דייו דאלאס • אי טו טאמביין מגה אל םי/ די איל מונדו קי אי אטי טאמגיין טי די אפארטי לו קי די־ זיאה טו אלמה :
(חאראגאמד) לה חאראגאמד טאהניין איס מאמיהמויי נטרה• איס קאבזה קי אל פאטמן נון לו דישה אזיר בן אדם דהינו קי נון סינה אל הילדאר • אי סי סי אירה נון פינה אין לה ליאיסייון קי לי דייו איל מאיסטרו סי נון קי קין אונו אי קיץ אוטיו באם אבלאנדו לאקירדיס אי גומאנדו גוגואטוס• אי קואנדו אולייס קי איי אלגון פאסיאו אי סייראן 3אם אקורידו דיטראם די איסטאם קוזאם אי דישאס לו מאם אינפורטאנטי קי אים הילדאר אי איםקרי5יר א-טראם• קי נירגואינסה אי קי ריזיסטו • און טיינפו טאץ אירמחו פריסייאלו אי איסטימאלו • טיינפו די אינניזאר טולו לו קי טו קיריס לו פיילריס אילו דיזאזיס פארהגא-נאר מואיזיס נאזיאס• אחי קי פיקאלו קי טו פרופייו טי טראונאראם לה אןריזה טי מולריראס טוס דילוס אין די־ זיינדו די טי פארה טי 5אח׳ נאח< קי פיקאלו מי טיטפו טאן פריםייאלו לו איני אין באנילאלים נון משקי אה אינניזאר אלגו די פה3לו פור פואיליר האנטיניר׳ די אגורה פינסאלו קי הויי פריסטו טי נאס אריפינטיר אי אריזיסטארטי • מי קירילו איזיקו ׳ סי קיריס איסקאפאר אטי די איםטה האנ־ייא פריטה די חאראגאמד• לו פריהי-מ אים קי אין קוזה קי פמני^ו נון טי סאלי נון מיטאם טו האנו אוטיץ קי משקאר אה אינניזארטי טולו הולו די
סינסייא
— 12 —
םיפםײא קיטי 5ייני אלה מאנו• אימזפינםאר איז דינ־ גלן מולו די קהה קי נון ס־יינים פרו3יגו • אי ליספואיס 5יראם לה מלסור 7י לה 3י7ה קי פאסאס : (טאלסילאל) לה פאלסילאל טאהנײץ איס אונה קחה מױי נטרה• קוהו אמ־ך פאלרי או אטו חאלרי לום אינגאנייאס קון אנלאם מאחסום פארה מן חילדאד ני איסקרי5יר אי פארה איר אין קאמימס 7י טו מסטי סיירטו קי איס ניגרה מאנייא אי איםקורה• אי ליספדאים ליסאלי להמינ־• טירה אין מיליױ אי סי אזי ריזיל לילאנטרי 7י סוס אמי-גוס אי אלקא3ו איל דאנייו איס פארה איל אי נדז פארה אונח־ום• םיינח אקיאם אוראס קי לום איטאנײו אימן פיײ איז סו ליאיסײז קילה האס אטראם 7י סלס קונפא־ נײרוס• קי פמ־ איםטו קאלי קי טי אלי£ים 7י איםטו אי משקים םייהפרי אה קאמינאר איז קאמינום 7ירינוס: (7אלקאוקלוק) אי איםטו טאחנײןפארה קריאטורהקי לי קואלרה איל חיאולײו םיײ־טו קי אינטײנלי קומו איס קוזה מויי ניגרה • 7הינו פארה אזיר ריאיר אה אונורוס טי ?יםטים הולום 7י גיםטילום אי אזים לאלקאוקלוק • אי 3אם אנלאנדו נײרנום פיאום 7י נימואינםה אי נאס דימאנ7אנ7ו קוזאם 7י אונו אי 7י אוטרו• אי אין קוזאם קי טי טיינים 7י בירגואינםאר נו טי אריזיםטאם אים־ סאם קהאם נו לײאקישיאן פארה איל בז א7ס אינלײזאם פארהקיז טײניחיאולײו־ אי קילו 5י םי לי ריאי אהלה קארה• אי ליטי־אם א3לה אה םאבור 7י םו פאלאלאר• אי 0י ח״ו לי םאלי איל נאס פװ־ איל חונ7ו קי טײני איס-י <גי חנלו 7י האנײה נו לי קי7ה איחטיבאר קרן 7ינגונו• ני
— גז-
לו קיייז ניין אה אונה קריאטורה די איסטי חולו• פור איסטו קאלי קי טי אינביזים קוזאם אה קי טינגאם אומר קון לה גינטי אי אלישארטי די איםטה מאנייה אי א-זיר דיקאט די נו אזירלאם• אי קוץ איסטו 0יראס קירידו די טולה לה גינטי : ( א3לה פיאה ) סיירטו קי אל חיאולייו אי אה לה ליי איס חיניסטיר קי טי גואלרים די איסטאם קח אס• דהינו אה אונו די טוס לייאראניס או אה אלגומס אוטמס הז-גאניקוס די איר אנלאנדוליס או הינטאנדוליס לום פא-לרים אי לאס מאלרים• ניגרה קוזה אי פיקאלוקוחו אי0-טו נו איי די א3לאר איםטי חולו די אנלאם ציאס אי 7י אזיר קייפור אה אוטרוס • אי לו חחור די טוזו אים קי נו טי 3אלייאס פיליאנדוטי קין אונו אי קון אוטרו אין 3אזיאו • אי אין טו אילה אי נטילה פור לה קאליי נוץ 3אלייאס אינאנדו פיילראם ני חימם טאקיליארטי קון אזנו אי קון אוטרו- קואנטו האם קוז אלגונה מוזיר׳ קי מ לייא-קי8יאה אפילו מירארלה אין לה קארה• סיירטו קי לייא אינטיינדיס קי איםטאס קוזאם סון 7י הונצה 3ירגואינ-סה פארה איל נן אדם אינדיחאם פארה אונה קריאטורהקי אספירה אה קונראר אונור • אי קואנטו טי אלאבאן לס גינטי קואנדונון קאחינאס אין קאחינום טוגואירטוס• (רו5ו)אי איסטו טאהניין *)ה ליי אי היאולייו איס אונה האמיא מויי ניגרה• אי איל דייו קי נו טראייגה אה יןי סי אלי2יאי אילנן אדם איז איםטו• אי םו קא5ו אים מויי ניגרו ל׳ח• אי קין אזי קוראנו אה איסטו׳ איל קא־ 5ו די סו צחגו אים או ^ה פריזונה או אל רימו או לו הא־
טאן
— 4> —
טאן 3"ה • או לו דישאן צררודיאר אין פריזיױניס טואיר-טיס אי נואײ קין סי אפיאדי 7י אונה פירםונה די איס-נוי מולו• אי םאנראנן קי לה קולפהדיל קין מבה םי קי-ריס סא3יר קומו איס טאן ניגרה< קי סי אפילו מ לו צוז-גארי׳יז קון לײ אי לו גחגאראז קה היאוליױ אים מאס פואירטי םו פינה• םײנדו קי אילטירניאי קי לו אזין אים האם ניגרו קי םי לו נוזגאראן קון ליי • םײנדו אנםי םי אפילו אים אונה קוזה ניקה קי נו נאלי ארנה פ׳יר־ גאםטה קי נו אים טולײה םיז דארלי אניזו אל פאטרון לו טומאם י׳ןי לו נינדים אה אוטלוס או לו אינפריזינטאם סיראם א-נלריסילו 7י לה נינטי אי 7י טוס פארײנטיס אי 7י טו-לו איל חונדו • אי םי אזים ארונים די טולו לו קי 7ישי-חוס קי קאחינאם קון ננו7 אי נאמנוה םײרטו קי סיראס קיי־ילו אי אלאבאלו 7י איל לײו אי די לה גינטי :
( צלופילאל די בוקה ) קירי 7יזיר קי 5י0 אלגונו איס-קונדילו או יך אוליים אלגון םיקריטו• אי אין איל פונטו לו דיםקונרים אה אוטרום < אנסי אי אנםי נילי אין פו־ לאמ • או םינטי 7י פולאניקו• אי לו 7אס אה אינטינדיר אה אוטרו• אי םיינדו איסטק מאנייה אים מויי נטרהיטי <*טו 7י אלי£ארטי פורקי טי קוהי לה אומר אי מאם נון טי דיסקו3ריז 7ינגון םיהריטו• אי סידום פירםונאס איס-טאן אבלאנדו קואנ7ו טו אינטראס קורטאץ איל לאקירדי י פורקי נון טי טײנין פױ־ נאמן• אי םיגורו איל לאניױאיס פארה טי ז
( לה ראנײה) קירי דיזיר קי טי אראנײאס קון טולום פור קוזה 7י נאלה• קי םיפאס קי 7יטה מאנייה טאנטו אלה
לײ
— 15 —
ליי קומו אה לה אומר נון פירטיניסי טינירלה אין לינגונה אורה אי סי אנקי איל קי טי נייני קונטרה סיאה 3יקו או סיאה פמ3י מאס קי טי קון טולו מן איס אומר קי טי א־ רא3ייס או זיטקליניארטי דיאיל• מי קירילו אירמאנו אלי־ £אטי לי איםטה מאנייה אי סיראם קירילו די איל דייו אי די לה גינטי :
( מאל קירינסייא ) קירי דיזיר 3יטארטי אי גואלראר איני יסטאל אלה גינטי־ איסטו טאמביין אים אונה די לאס נטראס מאנייאס• קי סי אלגונו אנלו אלגו לי מאל פור טי או קי טי איזו אלמן דאנייו מן טי לו אולנילאם אי קואנדו טי בייני פורסאנט אלה מאנו נושקאם די טומאר איל אינטיקאס דיל קין טי איזו איסטו• או קי נון אזיינ-דוצדי לינמן מאל טו בושקאס לי אזירלי דאנייוס או לי מזליאם סוס פרו3יגום• סין טיניר לינגונה קולפה אוטרו קי אנסי טי אנלארון מאל פור איל• טאנטו אל היאולייו קומו אלה ליי סון קוזאס קי נון לייאקישיאן אל 3ן אלס לי טינירלאס• אי טי אזין לייאמאר מאל אומנרי• מי איר-מאנו לי איסטאס קוזאם אלישאטי אי אין לוגאר לי א-זיר לאנייו נושקאר לי איר אזיינלו פמ3יגו אל קין טי 3ייני לי לה האנו •
(פאגאמיינטו לי פרומיטאס) איסטה מאנייה איס אונה לי לאם אלא5אלאס טאנטו פארה איל לייו קומו פארה לה גינטי • אי איס קוזה קי אגרומיטיטיס פארה אזירלו חיראר אונה אורה אנטיס אה פאגאר לו קי אפרומיטיטים פור קי אנסי איס איל מיניסטיר אי איל לו5יר• אי טאה-3ייז נו אולגילארסי איל 3ן אדס 7י סוס אמיגוס אי סוס
פאריינטיס
— 16 —
פאריינטים אי סייחפרי אזיר קאײריט די אזירליס פלאזיר אסטה אנדי ליס אלקאנסה לה האנו • אי קין אים פאטחן די איסטאס נואינאם מאנייאס די פאגאר סוס פמהיטאס אי די אהאר אה סוס פאריינטיס אי אה סוס אמיגוס איס קירילו די איל דייו אי די לה נינטי אי לי דאן הונצה אומר אל פאטמן די איסטה האנייה קי פור איסטו הי קירילל אים-טה אים אונה די לאם נואינאס האנייאס קי טי פואיליס אפיגאר קוץ אילייה קוץ סיר פאטרון די פאלא^רה אי גו א־ ריפינטיר די לו קי קיטאטים די לה נוקה : (איל אופראר אה אוטמם) אי איסטו טאחניין איסאונה די לאם נואינאם האנייאס לאם מאס מיזוריס■ דהינו׳ ^ קין אים האם גראנדי קי טי סיאה אין אנייום י סיאה אין ריקיזה׳ סיאה איז סינסייאס טיינים אונליגו דיקא-טאי־ליס ננוד אי אזירלים ראטיט אין טולו הודו די קהה• אי סי אנקי סיאה האס מאנקו קי טי אין טולו לו קי די־ £יהוס מן פןראיםטו טי אראנייס קון אילייום ני היראר־ לום קון אוזו אגרו סיינדו אים אמניז די לה פוליטיקה אי איל קייאהיליק • סי מן קין קירי קי סיאה טו די ניס די דאי־ליס אומר אה קאלה אונו סימן סו מיריסיהיינטו אי טוס אנלאס נון סיאה קלן קארה אגרה אוטרו קי קון נוקה דולסי אי קארה ריאינטי• אי קון איםטו אינטראס אין גרא־ סייאס אין אוזום די טולו איל הונדו • (קונטינטיס) לה קונטינטים קי אולייס דיזיר אים אונה קזוה קי נון נאסטה קי אים היליזינה פארה איל פואירפו טאחניין לו אונרה אסו פאטרון• דהינו קוזאס די קוהיראי ניניר אי ניסטיר קאלי קי טי קונטינטים אי קי ליס לאס
גראסייאס
— 17 —
גואסײאס אל 7ײו נ״ה קי טי איגפריזיגטו איםטי קא־ ראר אי רזגה אהקינון טילוטומי אפילו איסטו• פור קי סיגורו לײא ניס קומו איי האם האנקוס אי לזאס פרו3ים קי טי • אי טולו קין טײני איסטה מאנייה נון טראנה זאחהיט אין איסטי מונלו• קי נון בה 7יטראס 7י לאס דימאזיאם• פורקי אײ לזונגה נינטי אין אים־ טי מונלו קי מיטין םום אלמאס אין סננה פארה גאנאר אי גאשטאר האם 7י םוס חיניסטיריס קי איםטו לים בײני לי טיניר היאולייו 5אזיאו אי מן קופטינטארסי קון לוקי לי 7יױ אילשי״ה• מהטו מיקירילו מן םיאס אונו 7י אילײום פארה קי לה בילה קי טי אטפריזמטו אילליױ אלטו להנינאם קוןריפוזו איגואלראטילי א-זיר טאטנים אהלהגינטי פור ליהאויאס• ההקון טולו טי לירי קי אין אונום איגוס האײרליס פארה טי־ איי פארה טי אפארהאוטרוסקאליקי פינים אי קי לאזלריס• אי טאחנײז טי 7יגו מי אירמאמ קי נושקיס 7י מיללאר אי איסקריניר אי אנניזארטי חאטרפיטיס אי קוהפלי־ מײנטום אי קון איםטו גאנאראס קי טי מאנטײניס טולה טו נילה סין אפריטו •
(לה פיאלאל) איס אונה מאױיה קי טאנטו אהלה לײ אי טאנטו אל מיאולײו איס און ליניר 7י טמירלה להיינו אגידיארסי איאזיר פיאלאל אה לה צינטי קי פיר-טיניסי• אי איױלאלי אין לו קי טי 3ײמ לי לה חאמ אה לה פייםונה קי לי נושקו 7י איל אלגונה פיאלאל• סיאה ק1ן סום גרושיס סיאס יןון םו פיגה או קון םו א5לה• פור קי טי סי טופין אמינוס נמ־לאלירוס אין אורה 7י
טו
— 18 —
טו אפריטו ח״ו פור קי מנקה טופאראם פירסונה קי נון טרא3ו אלגו די אפריטו אין סו נילה אי קואנלו איל מן סי אפיאלה לי לה נינטי ני אה איל לו אפיאלאן אין דינגונה אורה• קי פור איסטו אפילו לאס קריאטוראס קי סי ניירון אלגונו קי סי נה קאלייר אי סי טופה אלא־ לו קאלי קי לו דיטינגה די קאלייר אין לה מאנירה מאס פוסינלי• אי טולה אורה קי סי לי דיהאנדה די איל אל-גון פרוניצו או אייולה איס היניסטיר קרן מדנגי גום־ טי קוריר אי אזירלו •
( לה סאנילאל דיל פואירפו) איל 3ן ארם קאלי קי גואלרי סו פואירפו לי טולו מולו לי קוזה דאנייהה • פור קי קאלי םא3יר קי לי טודו לו קי אינפריזינטו איל לייו אין איסטי מונלו קון סוס סיאלאליס נון איי מאס 3אלוטחה איקירילה קוזה קומו להסאנילאל דילפואיר־ פו־ קי סי ח״ו איל פואירפואיסטה חאזימיינטו ח״ו פרימה לי טולו נון פואילי םיר3יר אל לייו סימן איל די3יר ליל איסקלאנו• אי מאס קי נאלה לי נואינו לי איסטי מונלו נון לי אפרוני^ה פארה איל• אי לום אי3ום סו-לייום נון לום פואילי מיראר סיגון איל מיניסטיר• אי 7י נירסיאין אקילאיסטאלולהיאה להמואירטי• קי פור איםפװ איל בן אלם קאלי קי סי גואלרי איל קאראר קי פואילי לי לאס קוזאם קיסון קאנזה לי חאזינארלו• טו מי קירילו אזי ליקאט אין איסטו אי אוליי איל קונסיזו קי טי לאראן טוס אמיגוס קארונאלים אי איגאטי אין מאנוס דיל דייו רוגאנלולי קי איל מי גואלרי לי טולו מולו די מאל אמן• לאם קוזאס קי קא3זאן חאזינוראם
סיז
— 19 —
סון הױי ליפירמטיס קי פארה סא5ירלאס קאלי מילדאר און פוקו לי אנאטומיאה• אין מואיסטרו לי5רו מן פואי-לימום אלארגאר אין איסטה סינסייה סײנדו ניז 5יני-מוס פארה איםטו• מה פואיליהוס דיקלאראר אלגו 7י קוזה אינפורטאנטי• קאלי םא3יר קי איל 3ץ אדס טײני און איםטומאמ איל קואל אים לה קאלדירה אנדי אבא־ 2ה לה קומילה נוולה לו קי קומי אי בי3י קי אין ליטו לוגאר קוזי לי לזואינר טולו לו קי אינטרה׳ אי איל אים לאםטיקו קואנטו מאס 3ה אינקאםאנלו האם סי 3ה א-אופלאנמסי קון לה נאטורה קי טײני 7י פרטארםי לי־ זאזי אה לו קי אײ אליינטמ אי םי דיםפארטי אה קאלה מיײזנרו םופורסיױן אי איל ריםטו לו גואלרה אל לו־ גאר לי סהײלאל • אי קואננמ לו אינצי חאס די לן קי רילײ3ה להיינו קי איסטאנדו ארטו 3ה קוהײנדו האם םי אאופלה אין קאנטילאל קי מן פואילי היניארםי איל איםטוהאגו אי לה קרהילה נון םי איםפילי אל פופטו 0י מואירי• אי מאם קי טײנפו קי בה קוחײנדו פרוטאס קמו לה ריגלה די לה נאסיױן מואיםטרה יך דיספואים 7י קוהיר אוזאן אה טראיר פרוטאם מוננאה אי 7י חונצומ מולוס אי פור קונטינטאר אה לאס קריאטוראס לים 7אן לי נוולאס לאס םורטיס םיאה פור קי נון לײןרי םיאה פור אזירלי איל גוסטי לה קריאטורה לאס קוסי אי נה ני3ײנדו אגואה איניינה די אקיאו טו7ו אקיל איסטו־ מאגו סאן פלאקו לי קריאטורה סטורו קי םי מזליאה אד לי טראי אלגמה חאזימרה קי פור איסטו קאלי אזיר מונ2ו ליקאט לוס גראגליס קומו לוס גיקום אס מן
ארטאיםין
— 20 —
ארטארסין מאם דיל היניסטיר אי נון קומיר הונולאס פרוטאם מאם אי מאס די לאס האמיס סיאא קי 0ו פאל-ײ לאם טרושו פור טרופאנדה םיאה קי לאס קריאטו-ראם אראנקאן די לוס אר5ולים • אי טאמביין קואנדו לאס קריאטוראס איםטאן םולאלאם או קאנסאלאם די קוריר או די צוגאר נון ליילארסין ני ביביר אגואה ליילאלה אינרינה• אי נון קומיר דונדורמה אין אורה די סו אמנרי• אי מן קאמינאר ני איסטאר אין לוס סוליס דיל אינ3יראנו איסטאם םון לאס קוזאם ק< קאבזאן חא-זינוראם אקומטו• פירסונה קי סי אפיאלה די סי אי קירי איטסאר סאנו אים חיניסטיר די גואלרארסי די אים-טאם קוזאם אי איל דייו לו גואלרה די טולו מאל • (לה אוניסטילאל) אי איסטו טאהנייז אים הויי חי-ניסטירווה קחה• דהינו טו קוני£יאר קי סיאה קיז צ!ינ־ טי נואינה אי אלי£ארטי ני מינום די אנלארקיז גינטי קי מן סון די נואינאם חאנײאסי פור קי אין לה נאטורה דיל נן אדס אים קי קון לה גינטי קי קוניצזיאה םי אינ-ניזה ויוסטו אקיאס מאנייאס • אי סי איסטה פירסונה אים אונה די לאם ניגראס די סולייו סאלי קי איטו טי אינניזאס טולו לו ניגרו די אקיל• אי נאלה מן טי אפ-מביצה להפינה דיל מילדאר אי דיל איסקריביר איטאנ-טו קי פינארון טו גינטי די אזירטי טירביאיט אי פואי־ ליס םאליר די טו קאביםה ח״ו •
( לה פריהורא) איסטה האנייה די סיר פרימורוזו איז טולה קחה איס נטרו• אי טאמניין אה לה לײ אי אל היאולייו אפואירה די לאס קוזאס קי היריסיז אזיר
אנילי
— 10 —
אז בונדאד קון נוו ביניבוציינקה אה נה קיבדאד קאננן־ה ציון, קי גלוליפיקץ קרן נוו נויהפלו טק קאננווק די נוו נאקייון, לה דינאנןנױאה די דוד קיאה לומינחה קיימפלי קרן נוו פלונויקקייון.טולה הבקר אש• לטולה ההמיד
קוהפיאדבוק אי אנימאדבוק מי פואיבלו אץ איל דייו אי קו פוטינקייה, קי גוזוטלוק גואלדאליש קו נױס;יאמימװ קון איגזאקנױנןוד אי קץ קילינקייה, איל פרונויזאלה אה בחונירוק אי קירה פאנולאבלי קו קיטינקייה, אדיליקאדבוק אה איל קיימ^לי, אי מגאדלי קון אינקיקנוייקייה.טולה הבק־ אשר לטולה הוטיד
לוק איזוק די נחיק פידיניק קיילבוק. ביניימן אויי אה נוו נױמפלו, אזין אוראקייון פור קוק בידאק, אי נר אדיריקאן קוק אפילו, אזין מטרלייה דילה גוקנוידאד די קוק פאדריק דילאננורי די נף, דייו אינוילנילו, אקודראנף די אילייוק קיימפרי, אי אפיאדאנוי די טו פואיבט.טולה הבקי־ אשר לטולה ההסיד
ידי רשים
איל פואיבלו זודייו פלאקו אי פובלי ט פואידי אובנויניר קו ליזגאניי, איל קי פריזיננוה דילאננןדי די קו דייו קץ קו אוראקייון אמאלגאננוי, פואיבנו דיקנוינגואידו אי פירקיגיידו אי קו לאמ־יננואקייון ילויי אימפליקייונאננף, ליאונידוק אץ קוק קײאנונאק אלאבאן דייו קון אילמחו קאננר. פול קאננויפיקאל אי ;לוריפיקאל אה איל דייו די ישראל
להקדיש אה קדוש יטקב ואה אלהי ישראל
קי נואיקנולו קאננוואלייו ט מאק איגזיקנר, ני לוק ביקנוידוק דיל נהן קאננוו, ני לוק קאקליפיקייוק, ני לוק קאאומירײונ קי קי אופריקיא! אל דייו אלנוו, איל פואיבלו ישראל קון קי קאננוידאד איק אקימיזאדו אה אנגיל קאננוו,
— 11 —
איקנואנדו קופדייינדו אץ קוק אינדלו אלאבאן דייו קץ קיבראננרו. אי אץ איקפדדקוק בירטודוזוק בה קוננרנואנדו ישראל
להקדיש אה קדוש יטקב וא.ה אלהי ישראל
דייו קלימיננרי אי שררנריקנװד פיאיקנױק אץ נוײמפו פארה נחי פואיבלו, קוק דראפיליק די ניריאוהפו איזינריק אלקאר אקנןה איל קיילו, די ;ל טמנו לו פרונריזאבאק קו! נרו נומברי אינוירנילו, ונירה אאורה קו קינוואקייץ דידוקידה אקנוה איל קואילר, אזינוק לוק פדיאן אי לוק אירידאן. נו נוייני איזוק ישראל ?
להקדיש אה קדוש יטקב ואה אלהי י ־הראל
ריזגאטה ;יו נאקײץ אופרימידה, פרינדידה אץ פו דיר די טיראנוק, בא: נאלה קי נו דיקפאריקקה אץ לאק אולאק די לוק אוקיאנוק, לוק מיריטוק די קוק פאטדיארקאק נו קיאן אין נודק אוזוק ליבייאנוק, אי קיאן ריקפונדידוק לוק אבאטידוק קי נױ קופליקאן קץ קוק מאנוק, קונקולאלוק, קונפורטאלוק, קיי קומו רוקיאו פארה ישראל
להקדיש אה קדוש יטקב ואה אלהי ישראל
איל דייו איק בינדיגו אין ;יודו טגאר אין לה באקורה אי אץ לה אלנרורה, אי: פואיגו, לה אגואה אי לוק קייטק, אי לה נןײרה אי נרודה לה נאנרורה, קון ;ײקנױמוניױק פור קוק גראנדיק אובראק קי קץ איניגמאק קץ קולנוורה, אי טודוק לדק קריאדוק קץ קוק איקקלאטק קי די איל דיפינדי קוק בינגיונה, קץ איל קי אורגולייה אי קי גלוריפיקה ;יודה לה ראקה די ישראל.
להקדיש אה קדוש יטקב ואה אלד״י ישראלטה שטרי רצון
איק אורה קי לאק פואירטאק די נרו פיאדאד, קיאן אביירטאק. דייו, אה נרו קומונידאד,
— 12 —
אקודראנף דיל פאקו די לה אננויגואידאד;טקד והנטקו־ והשזבח
לה פרובה דייזינה רך איל דייו פונויננר, פרוט אה אברהם אינן לה קיגייננף : נוומה אה יצהק נדר דיקינדייננוי, אי אזלו אלקאקייון אה מי, פריזיננוי, אאון קי לו אמאק אמוד ארדייננף.טוקד והנטקד והמזבח אה שרה נו דיקקוברייו איקנוה מיקייון, פור קי נו איזיירה אופהיקײו4 גלאונדי לוק קאבייוק די טאיסנורה נאקייון, לו בו לייבאר קי לי דץ אינקנודוקקייון*), לייוראנדו איזו קו איקפארנויקייון.טוקר והנטקד והטזבח
אה לה מאנייאנה אברהם ביץ דיקידידו, פארטייו קין קוק מוקוק אי קו קירידו, אל דיאה נוריק״רז איל מוננף בידו, קרן נוביק אי קינײאליק דיקנוינגואידו, אאי איק איל לוגאר, פואי קופבינקידו.טוקר והנטקר והטזבח
אברהם קיזו קאביר קי מיריקיירון, קוק מוקוק קומו איל, סי אלגו ביירון, מנאדה נו בימוק* אילייוק ריקפונדיירון, די קו איקקופו נאדה נו איננוינדיירון, ליק דישו: איקפיראד, א:קי איזיירון.טוקד והגטקד והםזבח
קואנדו אילייוק איקנואבאן קאמינאנדו, יצחק לי דימאנדו מאראביאדו:
— 13 —
פאדלײ, נןזדו לײה אינןנוה בײן אמדונבואדו, דיל קארנירד נװ נױ אנן אולבידאדו/ קואלו דונקי קירה סארןריפיסײאדו ?טקד והנטקד־ והםזבה
נןו פאדלײ רינןפומ־ייו: אל דײו איקפירו, איל נוק אסרונס־ארה און בואץ קארנירו, דיבימדק קריאיד אצ דייו בידדאדילז, אי נךר סידיל אה אל אי מױי קינקילו, אפממוה איל אלנואר, לייו איקנװ קימ.טדקד והנטקד והםזבח
איננװנקיק איננױנדײד איל ריגאלאדו, קי איל מיזלװ קירה קאקריצדקאדו. או 7ײױ פיאדהואי אינשאלשאדו! איקנװ נו נף קיאה אולגידאדו, רינוודנה נוד נאקײדן אה קו איקנואלז.טוקד װטטקד והםזבה
אברהם, אליגרי אי מוײ קוננױננוי, אובידיקײנדו אג נװדד סונרננף, אנװ אל מאנקיבו קו דיקינדײננף, פוד אופריקירלו אה איל דײד סײזימױ, בירקאנדו לאגרימאש קומו נה פואיננף.טוקד והנטקד והמזבח
דיזידלי אה לר ללאדרי שיה קי קו גוזו לו פירדײו, איל אי!ו נןאינןז דיזיאדו קי אה לרק 90 צו פארײו, פואי דיקנױנאדו פארה איל קוגיאו אי אין איל פואיגו קי ארדיל, קי אנקי פואי לה בילוננואד דיל סאננװ דייו,
— 14 —
מוט־ו לייודאדה מי מאדרי, קונקולאר נו לה פואידו נייר. טושד והנטקד והמזבח
די ביד איל קוגיאו מי קואידפו בה נרמבלאנדו, נוי רוגו, פאדדי (ראו, קי איקנוי ביץ אגוזאדו, אי קואנדו מי קואידפו קדה אין איל פדאיגו קימאדו, נודמה און סדקו די קיניזה די מד ביין אמאדד, אי דילי אה מי מאדדי: איקנוו־ ריקנוו די סו איזו ריגאלאדו טוקד והנטקד והמזבח נוודוס לוה אנגיליק דיל קיילו דימאנדאבאן פיאדאד, נו אמארגיק אה איקנף בייזו אין קד אבאנקאדה אידאד, איקניו נייה איק קופיקייננר פור אזיר קונוקיר קוק פידילידאד, די אברהם אי די קו איזו אי קוק קינקידידאד, סו קיאה איל מונדו מאנקאדו די איקנוה ברילייאננוי קלארידאד. טקד ווטטקד והמזבח
איננוונקיק קי אולייו אונה אלנוה טז דיל קיילו, אברהם! אבח־״ם \ לייאמו אי: אינוירנילו: נו נודקיק אל זובין, לייה קונוקי גז זינו, קאנמאדבוק אי קאייאדבוק מיק אנייליק דיל קײלו. איקנוי דיאה קירה פאבוראבלי פארה מי פואיבלו.טוקד והגטקד והמזבח
הרגום ל^יר־ה^׳־רים בױז ־ נ:ג
ב:יז ״ר ובזטרוה־יומיא, טצדו ?ני־יטךאל זיה טנלא ח־הבא. ואסהלקו;ננניץהןךא ךמטללין טלויהון,' ןאק1ףןארו ?ופךסמין, 'ואההצ־ןינו יה הקון־זיניה1ן זיחקיק ביה שמא רבא מפו־ןצ בשבטין שמהן." ובטא ה׳ לא1בךא יההון מן טלמא[ אלולי ךאךנר לןךמוי לןים״ךקים במי?!רה לאברהם ליצחק וליטקב^" דהו1 י לןללין בפילחנ־ נטביא ונאוךזילא ךאילא; והקרובהא ךקךב אברהם יה יצחק בךה בטור־מוריד!, ומן קז־מה־דנא קךב המן ייה קךבנה, ופלג יההון בשרי•
פ ר ס ג׳
ג:א טל ונד חזו טמא ביה־ישראל ךאסהלקו טנני־יקךא מטלױהון/ ונלילא ךלןךשא ךאהיהיב להון בסיני אהנטיל מפהון, 0 ואשףז^רו סשינין נליליא׳ ובטו יה נלילא ךנןךשא ךאסהלק מנה1ן, ודא אלצנחונוהי.
ג:ב ^ א?ןךין ?ני־יטךאל אלין לאלץ: ׳ נקום ןניזיל ונסחר למשנן־ץמנא ךפךםה מ5טה מבךא למשריהא, ןנהבט אולפן מן נןךם־ה׳ מ2נינה־לןך#ה ךאסהלקה מ׳ננא׳. וח!ה בקרוין ובפלטיא ובפהון, 'ולא אשצחו.
'	1 ד - ד	י :	7ז|'	: ד	-	:	-
ג:ג ־**־• אנוךה ננשהא ךיקזךאל: ׳ אשנחו;הי מ#ה ואהלן ולואי, נטךי־מ^רה^ימרא ךמשפךזמנא ךי'
82
חהום לטיר־הטירים ג:ג - ג:ה
מסדוךץ זיהה חז1ו־ חז1ר. וקןאליה להון טל צסק־טנינה־ינןךא ךה׳ ךאםהלקה מני / אהיב משה, ספרא רבא ךיטךא< ונן אמר: 'א0ק לשמי־מרומא, ואצלי'קךם־ה/ מאים ינפר טל חובינון, ױשךי װז שנינהה בינינ1ן נמלקדמץ.
ג:ד מטיר צבדור הוה, והב ה׳ מהקוף־הזה, ופקד למשה נביא למטבר משנךזמנא ואח־נא, ואשךי שנינהה ?גוה! "ןטמיא ביה־יט!ךאל הוו מקרבין נןךבניה1ן, וטסיקין בפהגמי־א1ךיהא 5אדרוךביה־מךך(2א ךמ??ה רבהון, ובקיטונא דיה1<2ט בר־נון מט1מ(2נה.ז
$
3♦]""! הטבטהי נד שמטו ט?טא אמיא ךבני־ישראל טהידין למחסן זיה אךטהו־ן, צןמו נחדא,' ור^יצו יה אילניא, וסיימו יה מבוטי־מ^א' וצד־יאו זיה קרויהון, וט^־קו! אמר הןז־שא בו־יך הוא למשה נביא: י'אנא קימיה לאבהההון ךאלין ״ לאטלא ;ח בניהון לאחסנא ארט טבדא דולב וךבטי ואינדין אנא מטיל'זיה בניהון ל^רטיצךיא וריקניא? נטן, אנא מטנב יההון ארבטין שנין במז־ברא, וההי איור־יהי' מהטו־בא בנופיהון. ומבהר נן אנון טממין ךן2יטץ יבנון מה ךאצדיאו/ בנן אמר מטה לבני־יטראל: ׳ אטבטיה לנון,' נ:(צהא ךיטךאל, בה׳ צבאוה ובהלןיפײאךטא י ךיקזךאל, ךלא הזידון למסק לארט־ננטנאי טד מטלם־
88
</corpora>